<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="data/style.xsl" ?>
<root name="Фэнтези и фантастика">


<section name="Отцы - основатели">

	<book>
		<author>Роджер Желязны</author>
		<title>Хроники Амбера</title>
		<publisher>ЭКСМО</publisher>
		<series>Шедевры фантастики</series>
		<year>2007</year>
		<pages>864 и 832</pages>
		<description>Престол таинственного Янтарного королевства - приз победителю в жесткой игре отражений. Сталь и огонь, предательство и коварство, жизни и судьбы людей - все это ничто перед грандиозностью великой цели. Ведь из девяти претендентов - Девяти принцев Амбера - лишь одному суждено занять место на троне.</description>
		<image>Hroniki-Ambera.jpg</image>
		<comment>Очень затягивающая книга. Но чтиво не из лёгких - просто физически устаёшь читать :)</comment>
		<!-- <state>Прочитана, лежит на полке</state> -->
		<mark>5</mark>
	</book>

	
	<book>
		<author>Роджер Желязны, Роберт Шекли</author>
		<title>История рыжего демона</title>
		<publisher>ЭКСМО</publisher>
		<series>Шедевры фантастики</series>
		<year>2002</year>
		<pages>800</pages>
		<description>В юном демоне Аззи бурлит неуемная жажда действия. И решает он сотворить действтильно нечто небывалое — учинить Велкое Злодейство. Дабы настроиться на столь грандиозное деяние, Аззи предварительно... напился в первом попавшемся трактире. Да так, что спьяну потерял волшебный камень, обладающий даром вызывать могущественных духов. Вот будет цирк, если этот чудо — камешек попадет в руки какому — нибудь еще более отъявленному недотепе.</description>
		<image>Istoria-ryghego-demona.jpg</image>
	</book>

	<book>
		<author>Роджер Желязны</author>
		<title>Дилвиш Проклятый</title>
		<publisher>ЭКСМО</publisher>
		<series>Отцы-основатели</series>
		<year>2003</year>
		<pages>896</pages>
		<description>Его зовут Дилвиш Проклятый. Он сумел бежать из самого ада после продолжавшихся два столетия пыток. Большинство людей, которых он знал, уже умерли, да и мир изменился. Однако по-прежнему среди живых остается тот, кто обрек его на муки, кто проклял его - древний чародей Джеллерак. Теперь Дилвиш живет только ради мщения, ибо призыв исполнить старинный долг уже прозвучал.</description>
		<image>Dilvi-Proklytiy.jpg</image>
	</book>

	<book>
		<author>Роберт Хайнлайн</author>
		<title>Дорога доблести</title>
		<publisher>ЭКСМО</publisher>
		<series>Отцы-основатели</series>
		<year>2006</year>
		<pages>814</pages>
		<description>В очередной том полного собрания сочинений Роберта Энсона Хайнлайна (1907-1988) вошли романы, написанные в разные периоды его творчества. Действие романа "Магия инкорпорейтед" разворачивается в одной из параллельных реальностей, в которой высокие технологии совершенно естественным образом сосуществуют с магами, колдунами и демонами. "Дорога доблести" — игровой роман, лежащий на грани между иронической и откровенно пародийной прозой. Роман "Иов, или осмеяние справедливости" написан совершенно в ином ключе: автор создавал его в пору духовной зрелости, когда мировосприятие становится философским, а библейские истории - не менее актуальными, чем современная жизнь.</description>
		<image>Doroga-doblesti.jpg</image>
	</book>

	<book>
		<author>Генри Лайон Олди</author>
		<title>Бездна голодных глаз</title>
		<image>Bezdna-golodnih-glaz.jpg</image>
		<publisher>ЭКСМО</publisher>
		<series>Шедевры отечественной фантастики</series>
		<year>2004</year>
		<pages>1024</pages>
		<description>Стоит в центре арены Бог-Человек-Зверь. Молчат, затаив дыхание, трибуны. Меч и трезубец против власти Права. Время пришло, время бьет в колокола! Содрогается вложенная в мир Пустота. Время пришло; Путь проходит через нас. Предтечи - человек-тигр Оити Мураноскэ, человек-чудовище Сергей, человек-бегун Эдди, человек-дельфин Ринальдо - вехи на последнем пути Человечества. Мы превращаемся... ...Мы были мудрым, сильным, гордым Сартом, чей удел - прокладывать тропу и ожидать на ее поворотах других, идущих следом; мы стояли на арене, облитой солнцем и голодной влагой глаз; наши обожженные сердца Живущих-в-последний раз одолели нашу же вампирскую суть - мы вернулись к солнцу и вывели других... наши пальцы тронули струны лея, и взорвалось над нами Слово Последних.</description>
	</book>

	<book>
		<author>Генри Лайон Олди</author>
		<title>Иди куда хочешь</title>
		<image>Idi-kyda-hochesh.gif</image>
		<publisher>ЭКСМО-Пресс</publisher>
		<series>Нить времён</series>
		<year>2002</year>
		<pages>464</pages>
		<description>Великая битва завершилась. Над пепелищем старого мира встает призрак мира нового – Господь Кришна, Черный Баламут с неизменной флейтой в руках. Кто он на самом деле: мятежная аватара небожителя, существо с Богом в душе, с царем в голове и с камнем за пазухой? Чего он хочет? Те, кто знал это, – мертвы. Те, кто не знал, – мертвы тоже. А перед Индрой Громовержцем шаг за шагом раскрывается бурная жизнь Карны Подкидыша по прозвищу Секач, жизнь смертной молнии из земли в небо...</description>
	</book>

	<book>
		<author>Нил Стивенсон</author>
		<title>Криптономикон</title>
		<image>Kriptonomikon.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Киберпанк</series>
		<year>2005</year>
		<pages>912</pages>
		<description>Крипта. `Реальная` столица Сети. Рай хакеров. Кошмар корпораций и банков. `Враг номер один` всех мировых правительств. В сети нет ни стран, ни национальностей. Есть только свободные люди, готовые сражаться за свою свободу!..</description>
		<comment>Вот это книга для "реальных потсанов". Автор в прошлом хакер, и он знает о чём пишет. Также постарался написать книгу как-можно более запутанно и непонятно. Однако, если всё же осилить и понять её, то понимаешь, что книга становится одной из самых любимых. Дерзайте!</comment>
		<mark>5</mark>
	</book>

	<book>
		<author>Айзек Азимов</author>
		<title>Стальные пещеры. Обнаженное солнце. Роботы зари</title>
		<image>Roboti-zari-Ayzek-Azimov.jpg</image>
		<publisher>ЭКСМО</publisher>
		<series>Мастера фантастики</series>
		<year>2003</year>
		<pages>672</pages>
		<description>Свершились мрачные пророчества! Земля, колыбель человечества, страдает от перенаселения, и ее обитатели вынуждены проводить всю свою жизнь в стальных пещерах гигантских городов, не видя солнечного света и питаясь дрожжевыми культурами, в то время как космониты, потомки землян, заселивших иные планеты, наслаждаются всеми радостями бытия. Внешние Миры значительно превосходят планету-праматерь по своей военной и экономической мощи, и поэтому происшедшее на Земле убийство представителя космонитов доктора Сартона может послужить поводом для начала большой войны. Расследование этого преступления поручается сотруднику нью-йоркской полиции Элайджу Бейли, а его напарником со стороны космонитов выступает весьма необычный сыщик по имени Р. Дэниел Оливо. `Р` - значит робот.</description>
		<comment>Классика. Именно в этой книге Азимов ввёл понятие "робототехника" и придумал 3 её основных правила. По жанру - футуристический детектив на роботизированную тематику. Почитать стоит обязательно.</comment>
		<mark>4</mark>
	</book>


	<book>
		<author>Артур Кларк</author>
		<title>Космическая одиссея</title>
		<image>Kosmieskay-odissey.jpg</image>
		<publisher>ЭКСМО</publisher>
		<series>Шедевры фантастики</series>
		<year>2008</year>
		<pages>752</pages>
		<description>Впервые на русском языке классическое произведение Артура Кларка представлено в завершенном виде. Тайна черного монолита, скрытая от читателей на протяжение трех «Космических одиссей», в «Последней одиссее 3001 года» наконец раскрыта. Эпопея классика мировой НФ по праву считается одним из главных успехов автора и высочайшим достижением жанра в целом.</description>
	</book>

	<book>
		<author>Гордон Диксон</author>
		<title>Солдат, не спрашивай</title>
		<image>Soldat-ne-spraivay.jpg</image>
		<publisher>ЭКСМО</publisher>
		<series>Шедевры фантастики</series>
		<year>2008</year>
		<pages>896</pages>
		<description>Планета Дорсай - последний оплот справедливости во Вселенной. Воины Дорсая защищают населенные миры от посягательств земных властей, ведущих захватническую политику. Они спасают Галактику от религиозных фанатиков, возжелавших навязать свою веру распространившемуся среди звезд человечеству. Они противостоят безумцам, объявившим себя повелителями всех и вся. Потому что они - герои. А герои всегда приходят туда, где в них нуждаются.</description>
	</book>

	<book>
		<author>Аркадий Стругацкий, Борис Стругацкий</author>
		<title>Обитаемый остров. Малыш</title>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Миры братьев Стругацких</series>
		<year>2003</year>
		<pages>544</pages>
		<description>В 2114 году человечество создает новую космическую группу - Группу Свободного Поиска. Теперь любой человек, получив космический корабль и зарегистрировав маршрут, может отправиться в открытый космос. Тысячи людей устремляются к звездам... Романтический порыв неудержим, но страшные и жестокие испытания ожидают молодых волонтеров ГСП. И человечеству не раз придется столкнуться с последствиями эпохи бурного покорения космоса... Магии книг братьев Стругацких подвластны самые разные люди - независимо от возраста, образования, убеждений. Каждый находит в них что-то для себя: великолепный язык, знаменитый, мгновенно узнаваемый юмор Стругацких, гипнотически затягивающие сюжетные коллизии и по-настоящему серьезные этические и философские проблемы.</description>
		<image>ObitaemiyOstrov.jpg</image>
		<mark>5</mark>
		<comment>"Обитаемый остров" - супер! Постоянное действо, смена декораций и актёров. Очень напомнило Гариссоновскую Стальную крысу. Советую. "Малыш" более философский, но почитать тоже можно :)</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Аркадий Стругацкий, Борис Стругацкий</author>
		<title>Понедельник начинается в субботу. Сказка о тройке</title>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Миры братьев Стругацких</series>
		<year>2007</year>
		<pages>331</pages>
		<description>Шедевр русской фантастики!!! Блистающие юмором истории младшего научного сотрудника Александра Привалова стали настольной книгой многих поколений российских читателей. Федор Симеонович Киврин и Витька Корнеев, ведьмочка Стеллочка и профессор Выбегалло, Лафр Федотович и птеродактиль Кузька, пришелец Константин и Клоп Говорун... Герои `Понедельника...` и `Сказки о Тройке` живут среди нас по сей день.</description>
		<image>Ponedel-nik-nainaetsy-v-subbotu.jpg</image>
	</book>

	<book>
		<author>Джон Рональд Ройл Толкин</author>
		<title>Полная история Средиземья</title>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<year>2008</year>
		<pages>1341</pages>
		<description>Впервые в одном томе издаются все основные произведения Дж. Р. Р. Толкина - повесть `Хоббит`, трилогия `Властелин колец` и `Сильмариллион`.</description>
		<image>Polnay-istoria-Sredizemya.jpg</image>
	</book>

</section>


<section name="Трилогия в одном томе">

	<book>
		<author>Алексей Пехов</author>
		<title>Хроники Сиалы: Крадущийся в тени. Джанга с тенями. Вьюга теней</title>
		<image>Hroniki-Siali.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>В одном томе</series>
		<year>2008</year>
		<pages>1151</pages>
		<description>Вор и герой - понятия несовместимые? Как бы не так! Когда приходится делать нелегкий выбор между топором палача и Заказом на небольшую прогулку в мрачные могильники эльфийских лесов, трезвомыслящие люди выбирают топор палача, а герои, такие, как Гаррет, решают бросить кости и, надеясь, что выпадут шестерки, рискнуть. Ведь всего-то надо пробраться в заброшенную башню Ордена, надуть парочку злобных демонов, избавиться от наемных убийц, подставить воровскую гильдию, выйти из десятка кровавых стычек... ну, и доехать до этих тьмой проклятых могильников вместе с небольшим отрядом отчаянных королевских рубак. Стоит ли говорить, что такой Заказ просто невозможно выполнить?</description>
		<mark>5</mark>
		<comment>Очень качественная книга. Во время её прочтения не чувствуется вкуса "попсовости". Сцены в книге нарисованы очень чётко и ярко, эффект присутствия практически полный.</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Николай Степанов</author>
		<title>Магистр: Под знаком Дарго. Магистр. Магистры пятого знака</title>
		<image>Magistr.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>В одном томе</series>
		<year>2007</year>
		<pages>960</pages>
		<description>Ну что, друг Серега, сделал себе татуировочку на память о Шаркусе? Теперь расхлебывай последствия. Ты уже не просто Сергей Воронцов - чемпион Галактики по боевым видам спорта, ты теперь Магистр Солнечного Света. Говоришь, магистратуру не кончал? А вот это только твои проблемы. Стал магистром - будь добр решать свои и чужие проблемы, в своем и чужом мирах, спасая друзей и врагов, а заодно и самого себя. Знак Дарго - это не просто тату, это теперь твой образ жизни.</description>
		<mark>3</mark>
		<comment>Бродилка. В самом начале книги ставится цель: добраться из точки А в точку В. И герой всю книгу туда идёт. Но нудной книга не кажется - почитать можно</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Дмитрий Мансуров</author>
		<title>Кащей: Кащей. Бессмертный. В конце времен</title>
		<image>Kashey.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>В одном томе</series>
		<year>2008</year>
		<pages>991</pages>
		<description>Век за веком Кащей Бессмертный творит мелкие и крупные пакости на потеху себе и головную боль врагам, но похищение царевны переворачивает его жизнь вверх тормашками. Сражаясь с вампирами и колдунами, киборгами и кремнитами и мчась по параллельным мирам на выручку друзьям, Кащей отправляется в долгий путь, ведущий к разгадыванию тайны собственного бессмертия. Бессмертия, из-за которого он вступит в поединок даже с самим Создателем.</description>
	</book>

</section>


<section name="Корпорация ВАМП">

	<book>
		<author>Алекс Кош</author>
		<title>Если бы я был вампиром</title>
		<image>Esli-bi-y-bil-vampirom.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Фантастический боевик</series>
		<year>2008</year>
		<pages>475</pages>
		<description>Сколько случайностей может подкинуть нам жизнь? Много! А какова вероятность того, что проскользнувшая где-то в уголках сознания мысль сможет соединить незримой нитью двух существ: вампира и человека — так похожих внешне и настолько различных внутри? Что произойдет, если они поменяются местами? А вот и не угадали. Вампир, к примеру, пойдет в библиотеку или будет с утра до ночи смотреть телевизор и научится «ботать по фене», а уж что достанется человеку, ставшему на место всем ненавистного вампира в совершенно незнакомом мире… Хотя откуда мне знать? Вот ЕСЛИ БЫ Я БЫЛ ВАМПИРОМ...</description>
		<comment>Это та книга, с которой надо начинать читать Коша. Захватывающее действо, нелинейный сюжет, прекрасная графика. Оторваться невозможно</comment>
		<mark>5</mark>
	</book>

	<book>
		<author>Алекс Кош</author>
		<title>Вечеринка в стиле "вамп"</title>
		<image>Veсрerinka-v-stile-vamp.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Фантастический боевик</series>
		<year>2007</year>
		<pages>503</pages>
		<description>Жизнь штука непростая. Еще вчера ты был простым писателем-фантастом, а сегодня присоединяешься к группе «сверхов», ведущих борьбу с самыми настоящими вампирами. Как, вы не знаете кто такие «сверхи»? Всего лишь люди со сверхъестественными способностями, приобретенными благодаря таинственным перстням из другого мира. Вот только чем «сверхи» лучше и кто дал им право охотиться на вампиров, как на диких зверей? В любом случае скоро все изменится и дичью станут сами «сверхи» — грядет приход царя вампиров. Именно он поведет своих детей на последнюю битву за право на жизнь. А зная нрав ночных охотников, можно предположить, что битва превратится в пир… или, вернее сказать, в вечеринку? ВЕЧЕРИНКУ В СТИЛЕ «ВАМП».</description>
		<comment>Продолжение книги "Если бы я был вампиром". Более подробно рассматривается любовная линия к Лиде. Сюжет кажется ещё более закрученным. И от этого книгу хочется читать и читать.</comment>
		<mark>5</mark>
	</book>


</section>


<section name="Огненный факультет">

	<book>
		<author>Алекс Кош</author>
		<title>Огненный факультет</title>
		<image>FireFaculty.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Магия фэнтези</series>
		<year>2009</year>
		<pages>442</pages>
		<description>Академия Ремесла принимает новых учеников, и этот курс будет не таким, как все предыдущие. Хотя бы потому, что в Академию поступила вампирша, а еще каким-то чудом в нее поступил главный герой, у которого практически полностью отсутствуют магические способности. Впереди лекции по тактике и энергетике, многочасовые медитации, магические поединки, межфакультетские соревнования... Множество проблем ляжет на плечи новичков, но они не сдадутся и не опозорят ОГНЕННЫЙ ФАКУЛЬТЕТ.</description>
		<comment>Если предыдущий цикл Коша - Фантастический боевик, то здесь во всю себя показала "Магия фэнтези". Действие происходит в прекрасном мире Литы, где магия подразделяется на искусство и ремесло. Также встретятся многие знакомые персонажи: вампиры Кельнмиир и Вельхеор, ремесленник Ромиус и другие. Одна из главных героинь симпатичная девушка-вампирша! ;)</comment>
		<mark>5</mark>
	</book>

	<book>
		<author>Алекс Кош</author>
		<title>Огненный патруль</title>
		<image>FirePatrol.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Магия фэнтези</series>
		<year>2009</year>
		<pages>538</pages>
		<description>Легко ли вчерашним магам-первокурсникам переквалифицироваться в сыщиков-любителей? Запросто! Дайте им в руки по справочнику заклинаний, отправьте в совершенно незнакомый город, поселите в дом с привидениями… и посмотрите, что из всего этого получится. В городе начались загадочные убийства? Вперед! Некромантия позволит получить информацию об убийце от самих жертв, а поисковые заклинания с легкостью найдут виновного, вот только справиться с ним будет не так-то просто. Водоворот странных событий затягивает учеников Огненного факультета все глубже и глубже: тайные общества, вампиры, шпионы, ходячие мертвецы… Но жители города могут быть спокойны, потому что отныне за порядком следит ОГНЕННЫЙ ПАТРУЛЬ.</description>
		<mark>4</mark>
		<comment>На oz.by кто-то ругался, что первую половину предыдущей книги студенты разучивали одно единственное заклинание - фаербол. Но там это было написано ненавязчиво и интересно. Здесь же всю вторую половину книги герои изгоняют крыс :)</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Алекс Кош</author>
		<title>Огненный орден</title>
		<image>OgnennuyOrden.gif</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Магия фэнтези</series>
		<year>2011</year>
		<pages>474</pages>
		<description>Справиться с бандой низших вампиров, промышляющих разбоем прямо под носом местной стражи? Для магов-первокурсников это не может быть серьезной проблемой. Вот только как быть с тем, что один из них потерял способности к магии, а другой вот-вот сам превратится в низшего вампира? Да и справиться с низшими вампирам гораздо сложнее, чем может показаться на первый взгляд. Закери Никерс не привык жаловаться на Судьбу, но в этот раз она явно перестаралась: разборки с тайными обществами, прогулки по Коридору Судьбы, магические дуэли со старшекурсниками, бои со шпионами из Шатера, путешествие в земли вампиров и знакомство женой Самого Кровавого Вампира Тысячелетия! Ну что ж, практика магов-первокурсников продолжается!</description>
		<mark>4</mark>
		<comment>По наклонной - каждая следующая книга хуже предыдущей :(</comment>
	</book>

</section>



<section name="Игры масок">

	<book>
		<author>Алекс Кош</author>
		<title>Игры масок</title>
		<image>Igri-Masok.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Магия фэнтези</series>
		<year>2009</year>
		<pages>474</pages>
		<description>Экстрим и стремление к самосовершенствованию у них в крови. Превосходя физическими способностями обычных людей, идя по тонкой грани между жизнью и смертью, они получают нечто гораздо большее, чем просто дозу адреналина. Лучшие из лучших заслуживают право прикоснуться к тайнам древних боевых искусств и познать мир неизведанных возможностей человеческого организма. Чудовищная сила и невероятная ловкость, управление внутренней энергией и повелевание древними духами… Кто-то называет это магией, кто-то мистикой, на самом же деле все это результат долгих и изнурительных тренировок.</description>
		<mark>5</mark>
		<comment>Паркур, акробатика, карате, ушу, капуэйра, путь бойца... Если для вас это не просто слова - читать однозначно! Даже при повторном перечитывании прочитал за один присест. Очень захватывает.</comment>
	</book>

</section>


<section name="Арвендейл">

	<book>
		<author>Роман Злотников </author>
		<title>Арвендейл</title>
		<image>Arvendeyl.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Арвендейл</series>
		<year>2004</year>
		<pages>376</pages>
		<description>Юноша с самой окраины Империи, потерявший всех в кровавой волне орочьего набега, но чудом выживший сам. Молодой наемник, ставший побратимом однорукого гнома и эльфа, проклятого своими сородичами. Барон - владетель обезлюдевших земель, заполненных болью, ужасом и тьмой. Неужели все это об одном человеке? И его история только начинается.</description>
		<mark>5</mark>
		<comment>Именно в этой книге начинаются путешествия Троя. Классика современной российской фэнтези. Высший балл.</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Роман Злотников </author>
		<title>Герцог Арвендейл</title>
		<image>Gertsog-Arvendeyl.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Арвендейл</series>
		<year>2005</year>
		<pages>379</pages>
		<description>Трой, сирота с глухой окраины Империи, ставший бароном Арвендейлом, вступил на свой путь. Куда же он приведет его? В Проклятый лес, куда страшатся заходить даже самые могучие армии людей и эльфов? В погибшее во время Великой Тьмы герцогство? В глубины Крадрекрама, знаменитых Пещер ужаса, к которым не рискуют приближаться армии гномов? Да, именно туда. Потому что его путь – путь владетеля и собирателя земель. Очень немногие рискуют вступить на него. И многие из тех, кто на него вступает, гибнут под бременем долга, обрушивающегося на их плечи. А выдержит ли его Трой-побратим?..</description>
	</book>

	<book>
		<author>Роман Злотников </author>
		<title>Арвендейл. Император людей</title>
		<image>arvendeil3.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Магия фэнтези</series>
		<year>2008</year>
		<pages>375</pages>
		<description>На только что освобожденный Арвендейл надвигается огромная орда орков. Император убит. Столица Империи — блистательный Эл-Северин захвачен. А над Империей нависла тень темного бога Ыхлага. Кто возглавит людей в противостоянии с орками? Кто посмеет бросить вызов Ыхлагу? Кто станет новым императором? Вы думаете, на эти вопросы есть только один ответ? Вы ошибаетесь...</description>
	</book>

</section>


<section name="Волкодав">

	<book>
		<author>Мария Семёнова</author>
		<title>Волкодав</title>
		<image>Volkodav-1.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Азбука fantasy</series>
		<year>2007</year>
		<pages>571</pages>
		<description>Вышедший впервые из печати в конце 1995 года "Волкодав" Марии Семеновой стал событием в литературной жизни России, открыв, по сути, новый жанр - "славянское fantasy". Сегодня книгу смело можно назвать "национальным бестселлером" - она все еще не покидает верхние строчки хит-парадов, а количество продающихся ежегодно экземпляров измеряется сотнями тысяч. В 2000 году вокруг "Волкодава" и его продолжения "Волкодав. Право на поединок" сложился большой мультимедийный проект "Мир Волкодава", включающий, помимо книг, настольные игры, комиксы и игрушки. Увенчает проект художественный фильм "Волкодав" по романам Марии Семеновой.</description>
		<mark>5</mark>
		<comment>Очень приятная, добрая книга про простоватого варвара-силача-молчуна. Много оригинальных идей, мир славянского фэнтези. Читать однозначно рекомендую.</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Мария Семёнова</author>
		<title>Волкодав. Право на поединок</title>
		<image>Volkodav-2-Pravo-na-poedinok.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Азбука fantasy</series>
		<year>2007</year>
		<pages>570</pages>
		<description>Роман "Волкодав. Право на поединок" является продолжением ставшего национальным бестселлером "Волкодава". Вновь опасные приключения ждут последнего воина из рода Серого Пса, того, кто своим мужеством и благородством завоевал право на поединок со Злом.</description>
		<mark>4</mark>
		<comment>Чуть-чуть похуже предыдущей. Стало больше философии и рассуждений. Но всё ещё есть прекрасный экшен и сюжет!</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Мария Семёнова</author>
		<title>Волкодав. Истовик - камень</title>
		<image>Volkodav-3-Istovik-kamen.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Азбука fantasy</series>
		<year>2007</year>
		<pages>337</pages>
		<description>Плен. Рабство. Подземные рудники. Страшен каторжный труд, но еще страшнее, когда бывший друг превращается в злейшего врага, а те, к кому потянулась душа, один за другим уходят в небытие... Чтобы отвоевать свободу и сохранить в себе человека, мальчик по имени Щенок становится Волкодавом...</description>
		<mark>3</mark>
		<comment>По-моему, худшая книжка про Волкодава. После неё долго не решался взять остальные, а зря. Дальше лучше :) В этой книге Семёнова пишет про самое начало. Всё-таки это часть сериала, так что почитать стоит</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Мария Семёнова</author>
		<title>Волкодав. Знамение пути</title>
		<image>Volkodav-4-Znamenie-puti.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Азбука fantasy</series>
		<year>2007</year>
		<pages>410</pages>
		<description>Все чаще Волкодав будет терзаться вопросом о своем земном предназначении. Ради какого свершения судьба хранила его во тьме подземных рудников, выводила живым из смертельных поединков, оберегала в ледяной пустыне и среди языков беспощадного пламени? Лишь в назначенный срок предначертанное откроется ему... Но прежде Волкодава ждет смертельный поединок с кровным врагом, отважным и достойным воином, человеком, которого в другой жизни он предпочел бы считать другом. С сыном Людоеда - прославленным кунсом Винитаром.</description>
		<comment>Намного лучше третьей - опять захватывающее интересное чтиво. Философия тоже есть, но тут она как-то не напрягает. Теперь сам Волкодав не просто силач-головорез-молчун, а почти настоящий болтливый философ! :)</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Мария Семёнова</author>
		<title>Волкодав. Самоцветные горы</title>
		<image>Volkodav-5-Samocvetnie-gori.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Азбука fantasy</series>
		<year>2007</year>
		<pages>408</pages>
		<description>Самоцветные горы - страшный подземный рудник, поглотивший тысячи и тысячи человеческих жизней. Когда-то именно сюда привезли проданного в рабство мальчика, позже получившего имя Волкодав. Мальчик сумел сделать невозможное - он остался жив и вырвался на свободу. Спустя годы Последний воин из рода Серого Пса возвращается к Самоцветным горам. Ему вновь предстоит спуститься в мрачные штольни, полные ужаса и страданий. Жизнь - ничто рядом с исполнением долга, и Волкодав идет к руднику, как шел когда-то в замок Кунса Винитария по прозвищу Людоед. Идет, не рассчитывая вернуться назад.</description>
		<mark>5</mark>
		<comment>Приятный конец приятной истории</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Мария Семёнова</author>
		<title>Бусый Волк</title>
		<image>Busiy-Volk.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<year>2007</year>
		<pages>349</pages>
		<description>...Каторжным Самоцветным горам предстояло еще долго осквернять собой мир, когда небесные летуны, благородные виллы, спасли из рудничных отвалов новорожденного младенца. Найденыша передали племени веннов, в род Белок, где он и вырос в любви и заботе, получив за цвет волос имя Бусый. Но вот наступает время взросления, и цепь странных событий заставляет подростка задуматься о своем настоящем родстве. Ко всему прочему Бусым начинают интересоваться могущественные и недобрые силы. А люди в лесу замечают огромного медведя, несущего на спине жестоко израненного человека...</description>
	</book>

</section>



<section name="Славянское фэнтези Григорьевой">

	<book>
		<author>Ольга Григорьева</author>
		<title>Колдун</title>
		<image>Olga_Grigoreva__Koldun.jpg</image>
		<publisher>Азбука</publisher>
		<series>Азбука fantasy</series>
		<year>1999</year>
		<pages>510</pages>
		<description>В этой удивительной книге автор предлагает фантастическую версию исторических событий, предшествующих крещению Древней Руси. Знают бессмертные Жрецы Белеса, что князь Владимир собирается призвать на Русь новую веру. Гневается Скотий Бог на своих слуг, требует смерти князю - чтобы не воссияло над Киевом Красное Солнышко. Но приходит герой - молодой знахарь из Приболотья - и заступает дорогу честолюбивым воеводам и коварной нежити, ограждает князя от занесенного над ним меча.</description>
		<comment>True славянское фэнтези. Думал, что ничего славянского интересного не бывает. Эта книга кардинально изменила моё мнение и она однозначно стоит того, чтоб её прочитали!</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Ольга Григорьева</author>
		<title>Берсерк</title>
		<image>Olga_Grigoreva__Berserk.jpg</image>
		<publisher>Азбука</publisher>
		<series>Азбука fantasy</series>
		<year>1999</year>
		<pages>557</pages>
		<description>Роман Ольги Григорьевой повествует о судьбе словенской девушки, не по своей воле затянутой в круговорот невероятных событий. Размеренная жизнь Дары была в одночасье разрушена. Викинги сожгли родное Приболотье, убили мать Дары, а ее саму превратили в рабыню. Русские князья и варяжские конунги, воины Одина и слуги Морены, любовь и ненависть играют ее жизнью. Но она находит в себе силы вступить в неравную схватку и выйти из нее победителем.</description>
		<mark>4</mark>
		<comment>В книге ведётся повествование сразу от двух лиц: Дары и её врага Хаки. Начиная с самого детства и заканчивая... А вот концовка у книги очень качественная и не предсказуемая. Очень порадовала!</comment>
	</book>

</section>



<section name="Профессия: ведьма">

	<book>
		<author>Ольга Громыко</author>
		<title>Профессия: ведьма</title>
		<image>Professiya-vedma.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Юмористическая фантастика</series>
		<year>2003</year>
		<pages>444</pages>
		<description>Каждый здравомыслящий человек твердо знает: вампиров не бывает, вампиры очень любят человеческую кровь, вампиры боятся чеснока, осины и солнечного света. Интересно, а что думают на этот счет сами вампиры? Ох они бы и порассказали, найдись достаточно беспристрастный и храбрый слушатель! Перед вами - подробный отчет на основе личных наблюдений, составленный неунывающей адепткой Старминской Школы Магов, Пифий и Травниц. Но не удалось ли вампирам ввести в заблуждение и ее?</description>
		<mark>5</mark>
		<comment>Самая первая книга из цикла про В.Редную. Первая часть - любовные похождения в долине вампиров, Догеве. Вторая часть книги более интересна, меньше описаний и больше действа. Юмор в книге действительно есть, причём довольно неплохой. При повторном перечитывании оставила очень положительные эмоции. Следовательно, книга сильная :)</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Ольга Громыко</author>
		<title>Ведьма-хранительница</title>
		<image>Vedma-hranitelnica.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Юмористическая фантастика</series>
		<year>2003</year>
		<pages>441</pages>
		<description>Кто сказал Тяжело в учении, легко в бою? А подать его сюда, в бой! Школа Чародеев, Пифий и Травниц закончена, но проблемы молодой дипломированной ведьмы только начинаются. Школа магов окончена. Вольху Редную ждут в Догеве, стране вампиров. Но распределение предполагает, а провидение располагает. Захотелось ей, видите ли, приключений, легендарных подвигов и разгадок великих тайн! Что ж, хлебная должность королевского мага побоку, и пожалуйста теперь Вольхе Редной будет о чем рассказать внукам если, конечно, удастся с честью выйти из любезно подкинутых Судьбой испытаний</description>
		<mark>5</mark>
		<comment>Вторая книга. Про смерть Лёна и его воскрешение. Особенно радовала подруга Орсана с явно украинским акцентом ;)</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Ольга Громыко</author>
		<title>Верховная Ведьма</title>
		<image>Verhovnaya-Vedma.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Юмористическая фантастика</series>
		<year>2003</year>
		<pages>411</pages>
		<description>Что нужно для счастья Верховной Ведьме самой обычной долины, населенной самыми обычными вампирами? Любимая работа? Успешная карьера? Степень архимага? Или? Друзья бессильны дать верный ответ, зато враги живо помогут во всем разобраться! Итак, черная кобыла оседлана, волшебный меч заточен - и Вольха Редная снова отправляется портить настроение нежити, а заодно конкурентам, рыцарям и даже святым.</description>
		<mark>5</mark>
		<comment>Завершение истории про Вольху. Любимый персонаж - Фендюлий :)</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Ольга Громыко</author>
		<title>Ведьмины байки</title>
		<image>Ved-mini-bayki.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Юмористическая фантастика</series>
		<year>2009</year>
		<pages>378</pages>
		<description>Связываться с женщинами - себе дороже! Особенно если это дипломированная ведьма, разъезжающая по белорусским лесам и весям в поисках работы, а пуще того - приключений. Но и от Василисы Премудрой ничего хорошего ждать нельзя! И будь ты хоть сам Кощей, брать ее в жены категорически не рекомендуется, иначе горько пожалеешь о своем бессмертии! В общем, спасайтесь, кто может! В противном случае вы рискуете умереть... от смеха.</description>
		<mark>4</mark>
		<comment>Ахтунг! Кидалово! Половина книги - не про ведьму. Тем не менее, читается тоже очень даже хорошо. История интересна и немного напоминает ведьминские. Так что всё расстройство о смене сюжетной линии окуплено.</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Ольга Громыко</author>
		<title>Белорские хроники</title>
		<image>Belorskie-hroniki.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Юмористическая фантастика</series>
		<year>2009</year>
		<pages>410</pages>
		<description>Широка земля Белорская, и во все времена есть в ней место подвигу! Или хотя бы веселой байке. Стоит ли доверять гороскопам? Так ли безобидны младенцы? Продается ли удача? На что ловят некромантов? Как избавиться от конкурента? Что сильнее: магия, вера или дубовый дрын? Где водятся кентавры? Чего боятся боевые маги? Всевидящи ли Пифии? Хотите получить ответ на эти вопросы, а также встретиться со старыми друзьями и познакомиться с новыми? Тогда эта книга для вас!</description>
	</book>

</section>




<section name="Лейна">

	<book>
		<author>Елена Петрова</author>
		<title>Лейна</title>
		<image>Leyna.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Юмористическая фантастика</series>
		<year>2008</year>
		<pages>472</pages>
		<description>Что я могу рассказать о себе? Есть люди, которые попадают в историю, а я — периодически в них влипаю. Вот и на этот раз: ехала себе спокойно с работы, никого не трогала, так надо было Судьбе отправить меня в экзотический экскурсионный тур в другой мир. И почему я не радуюсь? И вообще, верните меня обратно!!! Ах, надо найти в столице Ледойры Магистра Вероятностей? Ну это несложно. Вот только не стоило, наверное, ввязываться в интриги темноэльфийского двора. Не факт, что теперь меня спасет сказочное везение, демон-хранитель и верные друзья! Как бы их самих спасать не пришлось.</description>
		<mark>5</mark>
		<comment>Прочитал за один присест - не мог оторваться. Идёт даже лучше Громыко. Много смеялся, такие книги действительно редкость. Концовка озадачила и оставила не совсем приятные ощущения. Но сама книга - шик.</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Елена Петрова</author>
		<title>Стать Демиургом</title>
		<image>Stat-Demiurgom.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Юмористическая фантастика</series>
		<year>2008</year>
		<pages>345</pages>
		<description>О моем умении влипать в неприятности можно слагать легенды. Только я, возвращаясь с работы, могу «случайно» попасть в другую Вероятность. А затем, пытаясь найти дорогу домой, оказаться в мире Демиургов, которые твердо убеждены, что я — одна из них, имею Дар Творца, хоть и полукровка. Одно радует: здесь мне помогут найти дорогу домой! Уж если кто и знает о мирах все, так это те, кто их создает. Конечно, на поиски потребуется некоторое время, а пока… Ну кто же откажется поучиться в Академии Миров?  Только рано я обрадовалась — не все так радужно на Эдеме. Тайны, интриги. Да еще местный Совет Тринадцати проявил нездоровый интерес к таинственной безмагической планете, населенной такой талантливой и, главное, «бесхозной» молодежью.</description>
		<mark>4</mark>
		<comment>Немного хуже предыдущей книги. Читается по прежнему легко. Только такое ощущение, что "завязка классная, когда ж основной сюжет начнётся?". И оборвана на середине. Обидно. Ну-с, будем ждать ответы на вопросы в третьей книге.</comment>
	</book>


</section>




<section name="Лабиринты Ехо">

	<book>
		<author>Макс Фрай</author>
		<title>Чужак (книга первая)</title>
		<image>Chuzhak.jpg</image>
		<publisher>Амфора</publisher>
		<series>Фрам</series>
		<year>2008</year>
		<pages>639</pages>
		<description>Замечательные приключения начинаются! Обязательный мальчишка Макс превращается в Тайного сыщика сэра Макса, чудеса происходят на каждом шагу, тайны, магия, Магистры...</description>
		<mark>5</mark>
		<comment>С этой книги однозначно стоит начинать читать Макса Фрая.</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Макс Фрай</author>
		<title>Волонтеры вечности (книга вторая)</title>
		<image>Volontery-vechnosti.jpg</image>
		<publisher>Азбука/Олма-Пресс</publisher>
		<series>Лабиринты Ехо</series>
		<year>2000</year>
		<pages>576</pages>
		<description>Приключения сэра Макса в другом мире продолжаются. События все столь же фантастичны, а герои - веселы. Фантазия и великолепное чувство юмора Макса Фрая позволят вам получить истинное удовольствие от чтения. В состав сборника вошли следующие повести: "Махагонские лисы", "Корабль из Арвароха и другие неприятности", "Очки Бакки Бугвина", "Волонтеры вечности".</description>
		<mark>5</mark>
	</book>

	<book>
		<author>Макс Фрай</author>
		<title>Простые волшебные вещи (книга третья)</title>
		<image>ProstyeVolshebnieVeshi.jpg</image>
		<publisher>Амфора</publisher>
		<series>10 путешествий</series>
		<year>2004</year>
		<pages>350</pages>
		<description>Чудеса продолжаются. Сэр Макс обретает все новые способности, путешествует на Темную Сторону и не перестает удивлять даже любимого начальника и учителя.</description>
		<mark>5</mark>
	</book>

	<book>
		<author>Макс Фрай</author>
		<title>Темная сторона (книга четвёртая)</title>
		<image>Frei-TheDarkSide.jpg</image>
		<publisher>Амфора</publisher>
		<series>10 путешествий</series>
		<year>2004</year>
		<pages>368</pages>
		<description>В необычном мире даже враги необычные. Казалось бы, что может быть безопасней тени? Ан нет. А тут еще обязанности монарха, да и невест, в количестве аж трех персон, спасать приходится. Так что скучать некогда.</description>
		<mark>5</mark>
	</book>

	<book>
		<author>Макс Фрай</author>
		<title>Наваждения (книга пятая)</title>
		<image>Navajgdeniya.jpg</image>
		<publisher>Амфора</publisher>
		<series>10 путешествий</series>
		<year>2004</year>
		<pages>383</pages>
		<description>Даже воплощенные мечты могут быть смертельно опасны. Но где наша не пропадала? Ради спасения лучшего друга можно совершить невозможное.</description>
		<mark>5</mark>
	</book>

	<book>
		<author>Макс Фрай</author>
		<title>Власть несбывшегося (книга шестая)</title>
		<image>Vlast-nesbyvshegosya.jpg</image>
		<publisher>Азбука/Олма-Пресс</publisher>
		<series>Лабиринты Ехо</series>
		<year>2000</year>
		<pages>416</pages>
		<description>Раздвоение личности у мага - вещь крайне опасная для окружающих. Бедному сэру Максу приходится прибегать к помощи трупов. Макс вынужден научиться изощренной жестокости, очередной раз чуть не погибнуть, правда, личная жизнь... В сборник вошли романы: "Возвращение Угурбандо", "Гугландские топи".</description>
		<mark>5</mark>
	</book>

	<book>
		<author>Макс Фрай</author>
		<title>Болтливый мертвец (книга седьмая)</title>
		<image>Boltlivyi-metvets.jpg</image>
		<publisher>Азбука/Олма-Пресс</publisher>
		<series>Лабиринты Ехо</series>
		<year>2000</year>
		<pages>576</pages>
		<description>После череды уже ставших привычными чудес и приключений столкнуться с угрозой конца Мира и найти врагов вместо лучших друзей, выяснить, что лучшие твои воспоминания всего лишь блеф, тут уж любой в сердцах выдаст: "Гори оно все синим пламенем!".  Повести: "Тайна клуба дубовых листьев", "Болтливый мертвец", "Наследство для Лонли-Локли", "Книга огненных страниц".</description>
		<mark>5</mark>
		<comment>Просто обожаю повесть "Тайна клуба дубовых листьев"! Моя самая-самая любимая повесть из творчества Макса Фрая.</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Макс Фрай</author>
		<title>Лабиринт Мёнина (книга восьмая)</title>
		<image>Labirinty_Eho_8.jpg</image>
		<publisher>Амфора</publisher>
		<series>Лабиринты Ехо</series>
		<year>2008</year>
		<pages>398</pages>
		<description>В книгу вошли повести "Белые камни Харумбы", "Лабиринт Менина" и "Тихий Город". Безрассудный и обаятельный сэр Макс в очередной раз спасает Мир Ехо, так полюбившийся ему.</description>
		<mark>5</mark>
	</book>

	<book>
		<author>Макс Фрай</author>
		<title>Мой Рагнарёк (книга девятая)</title>
		<image>Moy-Ragnarek.jpg</image>
		<publisher>Амфора</publisher>
		<series>10 путешествий</series>
		<year>2003</year>
		<pages>423</pages>
		<description>Бедному Максу приходится принять участие в Армагеддоне, причем ни больше ни меньше как в роли Антихриста. Но Макс не был бы сам собой, действуй он по утвержденному сценарию. И вот результат...</description>
		<mark>5</mark>
	</book>

	<book>
		<author>Макс Фрай</author>
		<title>Гнезда Химер. Хроники Хугайды</title>
		<image>GnezdaHimer.jpg</image>
		<publisher>Амфора</publisher>
		<series>Лабиринты Ехо</series>
		<year>2008</year>
		<pages>559</pages>
		<description>Роман `Гнезда Химер` написан автором в двух версиях. Сэр Макс внезапно оказывается в чужом Мире. Герою предстоят долгие странствия, чтобы найти того, кто поможет ему вернуться домой.</description>
		<mark>5</mark>
	</book>


</section>


<section name="Фрай: другое">

	<book>
		<author>Макс Фрай</author>
		<title>Жалобная книга</title>
		<image>Galobnaya_kniga.jpg</image>
		<publisher>Амфора</publisher>
		<series>Фрам</series>
		<year>2008</year>
		<pages>446</pages>
		<description>В трудную минуту, когда кажется, что жизнь не удалась, будьте бдительны, не проклинайте судьбу - ни вслух, ни даже про себя. Мужчина за соседним столиком в кафе, девушка, улыбнувшаяся вам в метро, приветливая старушка во дворе могут оказаться одними из тех, кто с радостью проживет вашу жизнь вместо вас. Вы даже и не заметите, как это случится. Они называют себя НАКХИ. Они всегда рядом с нами. Мужество и готовность принять свою судьбу, какой бы она ни была, - наша единственная защита от них, но она действует безотказно.</description>
		<mark>5</mark>
		<comment>Это НЕ та книга, с которой следует начинать читать Фрая. Но если автор уже знаком и энное количество книг уже перечитано - эта не разочарует.</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Макс Фрай</author>
		<title>Книга для таких как я</title>
		<image>Kniga_dlya_takih_kak_ya.jpg</image>
		<publisher>Амфора</publisher>
		<series>Фрам</series>
		<year>2009</year>
		<pages>480</pages>
		<description>В этой книге собраны статьи, эссе, искусствоведческие работы и литературные игры Макса Фрая. Открыв книгу, читатель получит пропуск в алхимическую лабораторию одного из самых неоднозначных и многоликих современных авторов. Это один из тех редких случаев, когда разоблачение фокусов оказывается куда более увлекательным, чем сами фокусы, а вместо ответов на простые, в сущности, вопросы читатель получает возможность сформулировать новые вопросы, столь сложные и увлекательные, что поиску ответов на них не грех и жизнь посвятить.</description>
	</book>

</section>



<section name="Иар Эльтеррус">

	<book>
		<author>Иар Эльтеррус</author>
		<title>Вера изгоев</title>
		<image>Vera-izgoev.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Магия фэнтези</series>
		<year>2006</year>
		<pages>406</pages>
		<description>Как порой хочется немного любви и тепла, но тебе они не даны. Тебе дан только долг. Особенно если ты — Палач. Миры ложатся под ноги, но нужно ли это тебе самому? Вряд ли. Тебе давно все безразлично. Но долг есть долг, с ним не поспоришь. И ты идешь, тысячелетие за тысячелетием, пока на дороге не попадается маленькая такая, голубая планета. Земля. Планета, заставившая ожить твою мертвую душу. Планета, давшая тебе надежду на покой. Не на любовь, нет, на покой. Хотя бы. Но и ради этого тебе придется сначала вырастить себе смену, ведь на Земле родился новый Палач.</description>
		<mark>4</mark>
		<comment>Приятно читать и приятно перечитывать. Динамический сюжет, экшен. Правда, ближе к концу многовато философствований, поэтому только 4.</comment>
	</book>


</section>



<section name="Элианская империя">

	<book>
		<author>Иар Эльтеррус</author>
		<title>Бремя императора. Тропой мастеров</title>
		<image>Bremy-imperatora-Tropoy-masterov.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Магия фэнтези</series>
		<year>2008</year>
		<pages>392</pages>
		<description>Что делать, если волей Создателя ты рожден в империи, где никто не знает императора в лицо? Где императором может оказаться любой встречный бродячий горшечник, старьевщик из лавки на углу или хорошо знакомый трактирщик дядюшка Повит. Где магия привычна и повседневна. Что делать, если ты молод, за душой ни гроша, только титул, два меча, боевое мастерство и мечта сделать в жизни что-нибудь важное, что-нибудь нужное людям? Возможно, просто следовать своей судьбе? Ведь она вполне может дать тебе крылья, может помочь найти настоящих друзей и настоящую любовь, может заставить познать то, что знают очень и очень немногие. И даже способна сделать тебя исполнителем древнего пророчества...</description>
		<mark>5</mark>
		<comment>Отличное файтинг-фэнтези. Периодически с удовольствием перечитываю</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Иар Эльтеррус</author>
		<title>Бремя императора. Скрытое пророчество</title>
		<image>Bremy-imperatora-Skritoe-proroestvo.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Магия фэнтези</series>
		<year>2008</year>
		<pages>396</pages>
		<description>Империя Элиан на грани распада и гибели. Война, восстание, заговор Церкви. Знания и технологии против умения и магии. Все вместе. Все разом. Началось то, к чему готовились добрых двести лет все недовольные императорской властью. Заговорщики готовы активировать Черный портал. Оттуда выйдет что-то настолько страшное, что может погубить весь мир. Надежда только на чудесную пятерку горных мастеров с семью соратницами из внешнего круга да древнее пророчество... Сбудется ли оно? Ведь легенда так туманна, так расплывчата.</description>
		<mark>5</mark>
	</book>

	<book>
		<author>Иар Эльтеррус</author>
		<title>Бремя императора. Навстречу судьбе</title>
		<image>Bremy-imperatora-Navstreu-sudbe.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Магия фэнтези</series>
		<year>2008</year>
		<pages>407</pages>
		<description>Никогда не думал рыжий скоморох Санти, что его ждет судьба элианского императора, сильнейшего мага мира и избранника истинного Света. Да нет, это даже не судьба. Тяжкое бремя, которое не снять с плеч до самой смерти. И никому нет дела есть ли силы — сожми зубы и иди вперед. И никто не должен видеть слез императора! Не всякий отважится взвалить на себя такую ношу. Но что, если нет иного выхода? Остается только идти вперед. Скоморох не побоялся сделать шаг навстречу своей судьбе.</description>
		<mark>5</mark>
	</book>

	<book>
		<author>Иар Эльтеррус</author>
		<title>Гнев императора. Незваные гости</title>
		<image>Gnev-imperatora-Nezvanie-gosti.jpg</image>
		<publisher>ЭКСМО</publisher>
		<series>Русский фантастический боевик</series>
		<year>2010</year>
		<pages>416</pages>
		<description>Нет времени на отдых, когда на плечах лежит империя, пусть даже рядом четверо кровных братьев. Новые напасти валятся на Элиан, новые бесчисленные и могучие враги возникают словно ниоткуда. Есть магия, но справится ли она с пришедшими из глубин космоса звездными кораблями? А помимо того, есть еще одна беда - один за другим разрушаются близлежащие миры. Почему? Кто в этом виноват? Нужно найти, откуда пришла эта беда, пройдя дорогами десятков миров, - чтобы остановить ее, закрыв других собой. И помощью в этом станет только одно - твой гнев. Гнев императора.</description>
	</book>


</section>


<section name="Путь демона">
	
	<book>
		<author>Алексей Глушановский</author>
		<title>Дорога в маги</title>
		<image>Doroga-v-magi.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Магия фэнтези</series>
		<year>2008</year>
		<pages>407</pages>
		<description>Увлечение магией в нашем, не приспособленном для колдовства мире может завести далеко. Очень далеко! Прямо-таки в мир иной. Как в буквальном, так и фигуральном смысле. Магия может помочь воскреснуть после нелепой гибели, познакомить с прекрасной богиней огня, дать в дар могучее тело демона. Но в этой жизни за все надо платить. И некоторые дары, несмотря на несомненную полезность, бывают отнюдь не безобидны.</description>
		<mark>5</mark>
	</book>

	<book>
		<author>Алексей Глушановский</author>
		<title>Тропа волшебника</title>
		<image>Tropa-volebnika.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Магия фэнтези</series>
		<year>2008</year>
		<pages>407</pages>
		<description>Студент-филолог из нашего мира, волей судьбы и одной очаровательной богини попав в мир магический и поступив в академию магии, вовсе не собирается изменять своим старым привычкам и по-прежнему остается в каждой бочке затычкой, в каждой почке — заточ… Ой, это немного из другой оперы. Но, как бы то ни было, Олег усиленно продолжает нарываться на неприятности… точнее, учитывая его магические силы, да и помощь постепенно подрастающего демона (тоже проблема, однако), нарываются его враги. Победы на дуэлях и слава уж-жасного некромансера кружат голову. И теперь очень трудно сохранить свою человечность.</description>
		<mark>5</mark>
	</book>

	<book>
		<author>Алексей Глушановский</author>
		<title>Стезя Чародея</title>
		<image>Stezya-charodeya.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Магия фэнтези</series>
		<year>2008</year>
		<pages>408</pages>
		<description>Окончив первый курс, Олег перевелся на огненный факультет. Настало время как следует изучить светлую магию огня, а заодно, подчиняясь требованиям жизни, и сложное искусство утонченного обмана и политической интриги. Лорд Элиас Альфрани — хороший наставник, а желание выжить — отличный стимул для усердных занятий!</description>
		<mark>5</mark>
	</book>

	<book>
		<author>Алексей Глушановский</author>
		<title>Путь демона</title>
		<image>Put-demona.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Магия фэнтези</series>
		<year>2009</year>
		<pages>347</pages>
		<description>Возводить на трон правителя, оказывается, очень неблагодарное дело. Все так и норовят подстроить тебе какую-нибудь пакость. Например, ткнуть в спину магическим кинжалом. Естественно, ради одной «государственной необходимости», никак иначе. Вот только предавшие немного не учли всех возможностей Олега - некогда веселого студента из нашего мира, а ныне могущественного демона-некроманта. Да и его друзья - личи и вампиры - вовсе не согласны с тем, чтобы он отправился в царство мертвых после такой ерунды. Так что пришлось Олегу из могилы по-быстрому выкарабкиваться, дабы восстановить справедливость. А уж когда демон-некромант со всем своим энтузиазмом берется восстанавливать справедливость, то окружающие очень скоро понимают, что старая латинская пословица «Пусть рухнет мир, но восторжествует правосудие» иногда может рассматриваться в буквальном смысле!</description>
		<mark>4</mark>
		<comment>А концовку то автор залажал :) Первая "пошлая" версия концовки на самиздате была интереснее.</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Алексей Глушановский</author>
		<title>Сердце вьюги</title>
		<image>Serdce-vugi.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Магия фэнтези</series>
		<year>2010</year>
		<pages>310</pages>
		<description>Когда некуда отступать, судьба и древний талисман дарят тебе новый мир. Кем ты станешь в нем, ледяной принц почти уничтоженного народа снежных эльфов? Ты мечтаешь вернуться и возродить свой народ, но для этого нужно набрать сил, стать могучим магом... Что непросто, очень непросто сделать в мире машин и науки, странном, безумном мире под названием Земля. Но ты не отчаиваешься, ведь по прихотливой улыбке судьбы именно в этом мире ты обрел то, чего тебе так не хватало на родине: друзей, родичей, надежду. .. И горе тем, кто попытается отнять это у тебя!</description>
		<mark>5</mark>
		<comment>Супер! Долго смеялся. Не припомню ни одной настолько смешной книги. Немного сменён главный герой, но Олег в книге тоже встречается довольно часто</comment>
	</book>


</section>


<section name="Маг для особых поручений">

	<book>
		<author>Вадим Филоненко</author>
		<title>Маг для особых поручений</title>
		<image>MagDlyaOsobyhPorucheniy.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Магия фэнтези</series>
		<year>2007</year>
		<pages>472</pages>
		<description>Дорога Миров. Путь ее извилист, а за каждым поворотом таится неизвестность. На одном из перекрестков этой дороги судьба столкнула Должника и Волшебника, Змееносца и Творца, Разбойника и Оборотня. Им предстоит сделать нелегкий выбор — что важнее долг или дружба, любовь или честь. От этого выбора зависит судьба мира. Они скрестят между собой клинки, и старый враг вдруг окажется самым верным другом. Или нет? Каждому из них предстоит победить или погибнуть. И даже всемогущие Боги не в силах повлиять на исход этой схватки.</description>
		<mark>4</mark>
	</book>

	<book>
		<author>Вадим Филоненко</author>
		<title>Завещание Змееносца</title>
		<image>Zaveanie-Zmeenosca.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Магия фэнтези</series>
		<year>2008</year>
		<pages>443</pages>
		<description>Добро и зло — две стороны одной медали. Очень часто они меняются местами, и тогда становится трудно понять, кто прав, а кто виноват. Это рассказ о людях (или не совсем о людях), которые силой обстоятельств оказались втянуты в борьбу добра со злом. Каждый из них защищает свои принципы — нечто очень важное для себя. Ни один не оступится, пойдет до конца. Впрочем... Жизнь порой непредсказуема, а принципы зачастую существуют для того, чтобы их менять...</description>
	</book>

</section>



<section name="Довыдовский: Келото">

	<book>
		<author>Кирилл Довыдовский</author>
		<title>Каятан</title>
		<image>Dovydovskii_Kayatan.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Магия фэнтези</series>
		<year>2007</year>
		<pages>475</pages>
		<description>Совсем еще недавно Кай мечтал о приключениях, дальних странах, о чем-то неведомом и новом. Но события развиваются стремительнее, чем он мог себе представить. Действительность оказывается не только во много крат интереснее, но и непредсказуемей: кочевники, шаманы-горцы, тролли, драконы, маги, невиданные Твари — далеко не все, кто встретятся на пути у только начавшего свой путь героя. Настоящими же его врагами станут маги высоких рангов, в том числе сам Хасат Огненный — первое лицо в государстве после (или прежде? ) короля. Но что бы Кай стал делать один со своими проблемами? Конечно, рядом — плечо друга, рядом и девушка, хоть и нельзя ее назвать обычной. А еще, есть что-то непонятное даже ему самому внутри него</description>
		<mark>5</mark>
		<comment>Экшен-RPG с нелинейным сюжетом. Советую!</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Кирилл Довыдовский</author>
		<title>Орден необычных</title>
		<image>Orden-neobinih.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Магия фэнтези</series>
		<year>2011</year>
		<pages>408</pages>
		<description>- Так, этот умный, смотри, как улыбается ехидно,- берем. Ну а ты что умеешь? Подбрасывать людей высоко в воздух? Насколько высоко? Застревают в полу третьего этажа? Потренируемся, будут застревать в полу четвертого! Заодно и алфавит выучим. Следующий... Выдающийся маг, но с неизлечимой манией преследования? Стирает с лица земли любое здание, из окна которого на него косо посмотрят? Наш человек! Сработаемся. Кто тут у нас еще? Разорившийся банкир? Но с дремлющей внутри силой? О, такое мы на раз определяем - честное слово! Ну а ты кто такой? Врач? Сторонник нетрадиционных методов? Обожаю нетрадиционные методы - берем! Дальше у нас... Лока?! Ну с этого и нужно было начинать! Первое место в списке! Еще есть кто-нибудь? - Ты сама-то кто такая? - Я?! Я Сайта! И я разбужу в вас величие! Вступайте в Орден!</description>
		<mark>5</mark>
		<comment>Это не продолжение книг про Кая, а история совсем других людей в том же мире. Детей, которые открывают для себя мир взрослых, однако имеют не замыленный взгляд и ведут себя взрослее чем многие взрослые. Однозначно читать стоит. Обидно, концовка оборвана - будем ждать продолжения.</comment>
	</book>


</section>



<section name="Игры с богами">

	<book>
		<author>Елена Малиновская</author>
		<title>Танец над бездной</title>
		<image>Tanec-nad-bezdnoy.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Магия фэнтези</series>
		<year>2008</year>
		<pages>410</pages>
		<description>Невообразимо далеко, на задворках могущественной Империи, в безбрежных далях обычно ласкового океана притаился маленький архипелаг под названием Лазурь. Испокон веков здесь текла спокойная мирная жизнь со своими радостями и хлопотами. Но однажды произошло чудо. Лишь на одну ночь в небесах вспыхнула багровая звезда, вспыхнула, чтобы навсегда отразиться в глазах новорожденной девочки. Отныне ребенку, убившему мать при рождении, придется жить под знамением проклятия. В мире, где за каждым шагом наблюдают безжалостные Боги. Где жизнь и смерть сплетаются воедино в тугом узле предопределенности. Где малейший неверный поступок может привести к гибели. Где партнером в танце над бездной будет сама Судьба.</description>
		<mark>2</mark>
		<comment>Если воспринимать цикл всерьёз - хрень полнейшая. Брал как стёб и жестокий сарказм. Особенно отличилась вторая книга</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Елена Малиновская</author>
		<title>Безымянный Бог</title>
		<image>Bezimynniy-Bog.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Магия фэнтези</series>
		<year>2008</year>
		<pages>408</pages>
		<description>Что делать, когда на тебя открывает охоту правитель могущественной страны? Где и у кого искать спасения, если даже собственный род предал тебя? На землях Безымянного Бога, где не действует магия иноземцев, Эвелине — беглой ученице императора Рокнара — придется до дна выпить горькую чашу разочарований. В жестокой игре, правила которой неизвестны, девушка может рассчитывать лишь на себя. И на любовь, которую даруют ей небеса.</description>
		<mark>5</mark>
		<comment>Этопять! Наитупейшее бабье фэнтези про такую же героиню. Начинается с того, что лежит вся такая бедная несчастная побитая. Потом немного подлечилась и "Всё, я самая крутая! Всех побью!". Далее ей наваляют по щам и опять лежит бедная несчастная побитая. И так раз 5 за одну книгу! ТАК написать надо суметь!..</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Елена Малиновская</author>
		<title>Конец игры</title>
		<image>koneigry.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Магия фэнтези</series>
		<year>2009</year>
		<pages>377</pages>
		<description>У богов жестокие забавы. Они играют людьми, их судьбами и желаниями по собственному усмотрению, не принимая ничье мнение в расчет. Но каждой интриге когда-нибудь приходит конец. Возможно ли победить, если все против тебя? Когда завершается одна игра, всегда начинается следующая...</description>
		<mark>1</mark>
	</book>

</section>



<section name="Марина и Сергей Дяченко">

	<book>
		<author>Сергей Дяченко, Марина Дяченко-Ширшова</author>
		<title>Метаморфозы</title>
		<image>Metamorphozy.jpg</image>
		<publisher>ЭКСМО</publisher>
		<series>Легенды</series>
		<year>2011</year>
		<pages>960</pages>
		<description>Жизнь Саши Самохиной превращается в кошмар. Ей сделали предложение, от которого невозможно отказаться; окончив школу, Саша против своей воли поступает в странный институт Специальных Технологий, где студенты похожи на чудовищ, а преподаватели - на падших ангелов. Человечество - большой манипуляционный кабинет, где все манипулируют всеми. Подросток Арсен Снегов, мастер компьютерных игр, понял это раньше других. Таланты геймера не остаются незамеченными: он оказывается сотрудником странной конторы, якобы занимающейся разработкой новой игры.</description>
		<mark>5</mark>
		<comment>Негатив, давление - как это переживёт главный герой? Трудно. Очень! Но приходится сомкнуть зубы и терпеть, преодолевая все трудности.</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Сергей Дяченко, Марина Дяченко-Ширшова</author>
		<title>Маг дороги</title>
		<image>Mag-dorogi.jpg</image>
		<publisher>ЭКСМО</publisher>
		<series>Стрела Времени</series>
		<year>2007</year>
		<pages>512</pages>
		<description>Случайная встреча на улице - и вот ты уже не просто ученица средней школы. Ты - маг дороги. У тебя есть волшебный посох. Ты знакома с великим королем Обероном. У тебя появляются надежные друзья и страшные враги. Впрочем, иногда ты можешь стать врагом самой себе. И начинаются долгие странствия, где можно узнать предел собственным силам, поверить и разочароваться, победить и потерпеть поражение. Ты - маг дороги, и все дороги отныне твои.</description>
		<mark>5</mark>
		<comment>Детская сказка. Но сказка из таких, которые хочется читать даже взрослым. Лёгкое и приятное чтиво. После прочтения остались самые положительные эмоции.</comment>
	</book>


	<book>
		<author>Сергей Дяченко, Марина Дяченко-Ширшова</author>
		<title>Шрам</title>
		<image>Shram.jpg</image>
		<publisher>ЭКСМО</publisher>
		<series>Нить времен</series>
		<year>2002</year>
		<pages>512</pages>
		<description>Блестящий офицер, сердцеед и бретер, Эгерт Солль привык скрещивать шпагу с кем угодно. Но вот его шпага вонзается в сердце бедняги-студента, вздумавшего защитить честь дамы, а вскоре Эгерта ждет клинок Скитальца — человека, границ силы которого не знает никто. И шрам изуродует щеку красавца-гвардейца, а страх изуродует его душу. Что ждет несчастного, в один миг опрокинутого на дно общества? Роман «Шрам» — настоящий шедевр, вышедший из-под пера признанных мастеров слова Марины и Сергея Дяченко.</description>
	</book>

	<book>
		<author>Сергей Дяченко, Марина Дяченко-Ширшова</author>
		<title>Магам можно все</title>
		<image>Magam-mozhno-vse.jpg</image>
		<publisher>ЭКСМО</publisher>
		<series>Нить времен</series>
		<year>2001</year>
		<pages>384</pages>
		<description>Наследственный маг Хорт зи Табор знает, что магам можно все. Они вправе карать и миловать, предавать и обманывать, играть людьми, будто куклами. Магам можно даже любить. Только пусть они потом не жалуются. Она - прекрасная принцесса, но безобразна. Он - свирепый дракон, но человечен. Оба выламываются из клетки ритуалов, оба проигрывают войну миру, где искренность смешна, а любовь невозможна. Но проигрыш это или победа?</description>
	</book>



</section>



<section name="Сергей Лукьяненко">

	<book>
		<author>Сергей Лукьяненко</author>
		<title>Лабиринт отражений. Фальшивые зеркала. Прозрачные витражи</title>
		<image>Labirint-otrajeniy-Fal-ivie-zerkala-Prozranie-vitraji.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Звездный лабиринт: коллекция</series>
		<year>202</year>
		<pages>796</pages>
		<description>`Лабиринт отражений`, `Фальшивые зеркала`, `Прозрачные витражи`... Кто из поклонников современной отечественной фантастики не знает `виртуальной трилогии` Сергея Лукьяненко? `Компьютерной саги` о городе Диптауне и его обитателях?  Однако теперь перед вами - `виртуальная трилогия`, впервые собранная в одной книге. Своеобразная `хроника Диптауна` - от начала и до конца. Пока - до конца...</description>
		<mark>4</mark>
		<comment>Всё-таки Лькьяненко - попса :)  Да, ITшное. Да, затягивает. Да, есть оригинальность. Но всё-равно "кул-мега-книгой" не ощущается - обычная хорошая фантастика.</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Сергей Лукьяненко</author>
		<title>Рыцари Сорока Островов. Мальчик и Тьма</title>
		<image>Ricari-Soroka-Ostrovov-Mal-ik-i-T-ma.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Звездный лабиринт</series>
		<year>2000</year>
		<pages>412</pages>
		<description>`Рыцари Сорока Островов` - роман, с которого началась популярность Сергея Лукьяненко. Штормы и призраки, странные ритуалы, полуигровые правила вполне реальных поединков и войн... Как разобраться в этой кровавой игре, выдуманной злым, чуждым разумом?  `Мальчик и Тьма` - роман, сразу же после выхода прозванный `черной жемчужиной Сергея Лукьяненко`. История поисков. История приключений. История страшных чудес и странных миров. История о том, что истинного врага найти порою не легче, чем истинного друга. Да и как может быть иначе, если за дело берутся Сумрак, Свет и Тьма...</description>
	</book>

	<book>
		<author>Сергей Лукьяненко</author>
		<title>Мифы мегаполиса</title>
		<image>MifyMegapolisa.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Звездный лабиринт</series>
		<year>2007</year>
		<pages>448</pages>
		<description>Мистика мегаполисов... Странные существа, живущие бок о бок с нами... Паранормальные явления, свидетелями и участниками которых может стать каждый из нас... "Мифы и легенды" больших городов, обретающие жизнь буквально у нас на глазах... Сумеречный мир - в шаге от мира нашего! Чудеса и чудовища больших городов - в новом сборнике мастеров и молодых талантов отечественной фантастики!</description>
	</book>

</section>



<section name="Черновик. Чистовик">

	<book>
		<author>Сергей Лукьяненко</author>
		<title>Черновик</title>
		<image>Chernovik.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Сергей Лукьяненко</series>
		<year>2006</year>
		<pages>414</pages>
		<description>В твоей квартире живут чужие люди... Твое место на работе занято другим... Тебя не узнают ни друзья, ни любимая девушка... Тебя стирают из этого мира. Кто?</description>
		<mark>5</mark>
		<comment>Очень-очень захватило. И башня понравилась. Прочитал за один присест.</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Сергей Лукьяненко</author>
		<title>Чистовик</title>
		<image>Chistovik.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Сергей Лукьяненко</series>
		<year>2007</year>
		<pages>350</pages>
		<description>Сначала был "Черновик". Роман, покоривший сердца сотен тысяч любителей фантастики. Теперь человек, стертый из этого мира, сумел разорвать невидимые цепи, привязавшие его к миру иному. Он свободен, но бывшие хозяева по-прежнему охотятся за ним. "Черновик" судьбы написан. Настало время "Чистовика"!</description>
		<mark>5</mark>
	</book>


</section>


<section name="Ареал">

	<book>
		<author>Сергей Тармашев</author>
		<title>Ареал. Заражение</title>
		<image>Areal-Zarajenie.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<year>2011</year>
		<pages>384</pages>
		<description>27 марта 1991 г. неизвестное космическое тело, двигающееся с немыслимой скоростью, разрушилось при входе в атмосферу Земли. Его обломки, рухнувшие в глухой тайге Коми АССР, породили колоссальный выброс энергии по всей площади падения метеоритного потока. Меньше чем за минуту зона поражения расширилась во все стороны более чем на километр, непрерывно увеличиваясь с постоянной скоростью на один метр в сутки. Здесь добывают уникальную нефть типа "Икс", во много раз превосходящую все известные человечеству виды топлива, и находят артефакты, попирающие законы физики. Здесь флора и фауна мутируют в самые причудливые и смертоносные формы, агрессивные ко всему живому. Здесь хаотично появляются и исчезают аномалии, попадание в которые грозит смертью. Здесь нелегко уцелеть даже самым тренированным и умелым. И именно сюда, в Отряд Специальных Операций РАО "Ареал", попадает бывший боец отряда "Альфа" капитан Иван Березов...</description>
		<mark>5</mark>
	</book>

	<book>
		<author>Сергей Тармашев</author>
		<title>Ареал. Цена алчности</title>
		<image>Areal-Cena-alchnosti.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<year>2011</year>
		<pages>352</pages>
		<description>Приключения капитана Ивана Берёзова и его товарищей, знакомых читателям по первой книге нового цикла Сергея Тармашева, продолжаются! Выбросы следуют один за другим, и все большие площади тайги в районе Ухты трансформируются в загадочную и смертельно опасную Зону. Но людей, сделавших своим ремеслом добычу порожденных Ареалом метаморфитов и торговлю государственными тайнами Родины, а также их заказчиков, иностранных резидентов, не страшат ни аномалии, ни ужасные мутанты, ни живые мертвецы. И лишь одна сила - Отряд Специальных Операций РАО ""Ареал"" - способна противостоять тем, кто в полной мере познал цену алчности...</description>
		<mark>5</mark>
	</book>

</section>


<section name="Победитель драконов">

	<book>
		<author>Владислав Русанов</author>
		<title>Пасынок судьбы</title>
		<image>Pasynok_sudby.jpg</image>
		<publisher>Крылов</publisher>
		<series>Фантастическая авантюра</series>
		<year>2006</year>
		<pages>384</pages>
		<description>Заречье — край, где еще встречаются оборотни и вампиры, драконы и людоеды; где правители крошечных королевств с утра воюют, а к вечеру заключают договор о дружбе. Здесь по дорогам бродят разбойники и просто искатели приключений. Среди них рыцарь, мечтающий стать поэтом, и бродячий певец, который хочет постигнуть ремесло воина. Они встретились в придорожной корчме и договорились путешествовать вместе, обучая друг друга. И очень скоро выяснилось, что каждый из них не тот, за кого себя выдает...</description>
		<mark>4</mark>
		<comment>Моя любимая книга. Нет, ничего особого в ней нет - обычная наивная рыцарская бродилка. Но от неё почему-то почти мгновенно засыпаю :) Ни одна книга ещё на меня так шикарно не действовала. И это при том, что сюжет вполне даже интересен!</comment>
	</book>

	<!--<book>
		<author>Владислав Русанов</author>
		<title>Заложник удачи</title>
		<image>Zalognik-udachi.jpg</image>
		<publisher>Крылов</publisher>
		<series>Фантастическая авантюра</series>
		<year>2007</year>
		<pages>384</pages>
		<isbn>5-9717-0324-2</isbn>
		<description>Рыцарь Годимир герба Косой Крест не привык бегать от опасности. Рубиться с тремя? Да пожалуйста! Он и с большим числом врагов готов схлестнуться насмерть за один благосклонный взгляд прекрасной королевны. Тем более что от былого невезения не осталось и следа. Любовь и ненависть, дружба и предательство свились в тугой кровавый клубок во второй книге цикла "Победитель драконов".</description>
	</book>-->

</section>



<section name="Великий Грайан">

	<book>
		<author>Ольга Голотвина</author>
		<title>Представление для богов</title>
		<image>Predstavlenie_dlya_bogov.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Заклятые миры</series>
		<year>2002</year>
		<pages>685</pages>
		<description>Страна Великий Грайан... Страна, коей веками и веками правят Кланы тех, что унаследовали некогда кровь Двенадцати Магов - маков, заложивших основу этого мира. Страна Великий Грайан... Земли мечей и заклятий, земли, где `свободные` Роды и Семейства каленым железом выжигают клейма на телах Отребья - жалких, бесправных рабов. Страна Великий Грайан... Страна, по которой бродит странный юноша со странным именем Орешек. Раб, не носящий клейма. Раб, одетый в плащ, помеченный гербом могущественного Клана Сокола! Беглый раб, не помнящий своего прошлого - и не ведающий, какой высокий жребий готовит ему таинственное будущее...</description>
	</book>


	<book>
		<author>Ольга Голотвина</author>
		<title>Встретимся в Силуране!</title>
		<image>Vstretimsy-v-Silurane.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Заклятые миры</series>
		<year>2003</year>
		<pages>429</pages>
		<description>Нет отдыха для настоящего воина. Вот и Ралидж по прозванию Разящий Взор недолго наслаждался покоем... Теперь его снова ждет дорога - погоня за глупым мальчишкой, по наущению хитрого мошенника похитившим древний пергамент, хранящий великую и опасную тайну... Долог и труден будет этот путь, ибо лежит он через бесчисленные сражения - с троллями и оборотнями, со смертоносными призраками - и иными порождениями Тьмы. Но Ралидж не отступал никогда - не отступит и теперь...</description>
		<mark>4</mark>
		<comment>Очень хорошая книга. Немного затянуто начало, но дальше сюжет интересный, динамически развивающийся. Почитать однозначно стоит.</comment>
	</book>

</section>



<section name="Кинг - король ужасов">

	<book>
		<author>Стивен Кинг</author>
		<title>Темная половина</title>
		<image>Darkhalf.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Стивен Кинг. Собрание сочинений</series>
		<year>2001</year>
		<pages>414</pages>
		<description>Известный писатель Тад Бомонт выпустил несколько книг под псевдонимом Джордж Старк. А затем - `похоронил` свой псевдоним: на местном кладбище даже появилась могила Старка. Но случилось так, что Старк воскрес, и жизнь Тада Бомонта превратилась в нескончаемый кошмар...</description>
		<mark>4</mark>
		<comment>Душещипательная книга. От ужаса хочется бросить её в дальний угол и забыть, но оторваться невозможно! Так и дочитал до конца трясясь от страха! :-D А победили в итоге всё-равно воробьи...</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Стивен Кинг</author>
		<title>Почти как "бьюик"</title>
		<image>From-a-buick.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Стивен Кинг. Собрание сочинений</series>
		<year>2004</year>
		<pages>444</pages>
		<description>...Это продолжалось долгие годы - потому что почти все из полицейских, связанных с историей "бьюика", погибли - и погибли скверно. Теперь в полицейский участок городка приезжает новый стажер - мальчишка, готовый на все, чтобы разгадать тайну смерти своего отца - одного из убитых "загадкой "бьюика"... Поможет ему последний из оставшихся в живых...</description>
	</book>


	<book>
		<author>Stephen King</author>
		<title>Carrie</title>
		<image>Carrie.jpg</image>
		<publisher>Clays Ltd</publisher>
		<series>New English Library</series>
		<year>2008</year>
		<pages>242</pages>
		<description>A modern classic, Carrie introduced a distinctive new voice in American fiction - Stephen King. The story of misunderstood high school girl Carrie White, her extraordinary telekinetic powers, and her violent rampage of revenge, remains one of the most barrier-breaking and shocking novels of all time. Make a date with terror and live the nightmare that is...Carrie</description>
		<mark>5</mark>
		<comment>Оригинал на английском языке. Прям в книге помечены переводы некоторых слов.</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Stephen King</author>
		<title>Dreamcatcher</title>
		<image>Dreamcatcher.jpg</image>
		<publisher>Pocket Books</publisher>
		<year>2001</year>
		<pages>882</pages>
		<isbn>0-7434-3627-X</isbn>
		<description>Four men who reunite every year during hunting season in the woods of Maine, encounter a disoriented, incoherent stranger who drags the men into a terrifying struggle with a creature from another world, and their only chance for survival lies in their shared past.</description>
		<mark>5</mark>
		<comment>Оригинал на английском языке.</comment>
	</book>

</section>



<section name="Тайный сыск царя Гороха">

	<book>
		<author>Андрей Белянин</author>
		<title>Летучий корабль</title>
		<image>Flying-ship.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Фантастический боевик</series>
		<year>2000</year>
		<pages>325</pages>
		<description>Никита Ивашов, служивший младшим лейтенантом милиции в недалеком прошлом... по-прежнему служит сыскным воеводой при царе Горохе. И вот новое дело, расследуя которое он должен не уронить авторитет классного опера. Итак, у царя Гороха из секретного сундука похищены чертежи летучего корабля. Все ниточки следствия рвутся умелой и жестокой рукой. Бояре злорадствуют и формируют альтернативные комиссии по розыску и поимке. Никите и его сотрудникам - эксперту Бабе Яге и доброму, но дубоватому помощнику Митьке - предстоит провести трудные и опасные розыскные мероприятия, чтобы найти похитителей чертежей и защитить честь милицейского мундира...</description>
		<mark>3</mark>
	</book>

	<book>
		<author>Андрей Белянин</author>
		<title>Дело трезвых скоморохов</title>
		<image>Delo-trezvih-skomorohov.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Фантастический боевик</series>
		<year>2004</year>
		<pages>340</pages>
		<description>Имя: Ивашов Никита Иванович. Должность: начальник первого милицейского управления г. Лукошкина, или, по-местному, сыскной воевода. Родился и вырос в Москве, сюда, в полусказочное царство-государство, попал случайно, вернуться не сумел, за год привык и уже никуда не дёргаюсь. Работаю по специальности, успешно сформировал хорошо слаженный коллектив и даже распутал несколько звучных дел. Живём всей командой в тереме Бабы Яги, старушка та ещё... В плане хозяйства и экспертно-криминалистической деятельности равных себе не имеет, ну а характер, как у всех пенсионерок, с загибами и перепадами. Ещё Митька, пальцами подковы гнёт, лбом гвозди заколачивает, применять голову для шевеления мозгами я ему обычно запрещаю. Фантазия у парня слишком буйная, такую без смирительной рубашки на люди выпускать не рекомендуется. А в остальном классический милицейский работник младшего звена. Ещё при отделении есть стрелецкая сотня Фомы Еремеева, куда входит мобильная конная группа быстрого реагирования. Я хотел ещё специальный отряд, типа `Альфы`, утвердить, но не успел - столицу захлестнули структурные преобразования, начавшиееся после женитьбы царя Гороха...</description>
		<mark>3</mark>
	</book>

</section>



<section name="Рип Винклер">

	<book>
		<author>Шабельник Руслан</author>
		<title>Рип Винклер</title>
		<image>Rip-Vinkler.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Звёздный лабиринт</series>
		<year>2002</year>
		<pages>494</pages>
		<description>Однажды он очнулся на далекой планете - и понял, что не помнит ни-че-го. Ни того, каким образом он, мальчишка-звездолетчик, только что окончивший Академию, превратился во взрослого мужчину... Ни того, почему по пятам за ним следует слава самого дорогостоящего, самого профессионального, самого безжалостного наемного убийцы Галактики... Ни того, за что разыскивают его на десятках, сотнях миров... Теперь он знает только одно: он должен узнать, что случилось. Должен найти истину...</description>
		<mark>5</mark>
		<comment>Понравилась книга - захватывающий сюжет, постоянное действо. К тому же книга вполне завершена и оставляет приятное послевкусие</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Шабельник Руслан</author>
		<title>Рип Винклер: Рождение бога</title>
		<image>Rip-Vinkler-Rojdenie-boga.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Звёздный лабиринт</series>
		<year>2003</year>
		<pages>384</pages>
		<description>Потерявший память юноша звездолетчик, совершенно непонятным для себя образом снискавший славу самого знаменитого в Галактике наемного убийцы. Человек, который в поисках истины о своем прошлом мечется с планеты на планету, от одной звездной системы - к другой. Теперь судьба привела его к планете Нихония. К планетe, веками хранившей тайну загадочного н мощного оружия Таи-Суй, известную лишь Императорам Нихонни. Но теперь впервые - впервые за столетия - Секрет Тай-Суй в руках чужого, и чужой это - Рин Винклер...</description>
		<mark>3</mark>
		<comment>Как-то слабее предыдущей книги. И обрывается на середине. Зато со сценок пыток япошки откровенно ржал.</comment>
	</book>


</section>


<section name="Век Дракона">

	<book>
		<author>Элизабет Кернер</author>
		<title>Эхо драконьих крыл</title>
		<image>Eho-drakon-ih-kril.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Век Дракона</series>
		<year>2005</year>
		<pages>442</pages>
		<description>Она слышала Зов неведомого - но считала это сном... Она видела в мечтах драконов - но ее называли безумной... Сон оказался явью, безумие - реальностью, а девчонка с заштатной фермы - дочерью могущественного мага и нареченной невестой Короля Истинных Драконов. Однако отец ее служит черной магии - и еще до рождения дочери обрек ее в жертвы одному из сильнейших демонов Тьмы... И теперь лишь магия Драконов в силах спасти невесту Короля!</description>
	</book>

	<book>
		<author>Элизабет Кернер</author>
		<title>Малый драконий род</title>
		<image>Maliy-drakoniy-rod.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Век Дракона</series>
		<year>2005</year>
		<pages>480</pages>
		<description>Она слышала Зов неведомого - но считала это сном... Она видела в мечтах драконов - но ее называли безумной... Сон оказался явью, безумие - реальностью, а девчонка с заштатной фермы - дочерью могущественного мага и нареченной невестой Короля Истинных Драконов. Но ныне ее супруг закован в человеческом теле - и лишился возможности принимать драконье обличье. Теперь он не в силах защитить от темных сил чернокнижника Бериса ни себя, ни жену, ни их будущего наследника. Остается одно - отыскать и призвать на помощь затерянных, проклятый Меньший род Драконов...</description>
	</book>

</section>


<section name="Сладкая парочка">
	
	<book>
		<author>Владимир Гусев</author>
		<title>Сладкая парочка</title>
		<image>Sladkay-paroka.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Звездный бульвар</series>
		<year>2004</year>
		<pages>448</pages>
		<description>Стас и Влада, прозванные в мире геймеров-"виртуальщиков" сладкой парочкой, приняли предложение поучаствовать в "новом слове" гейма - виртуальном пейнтболе - и не посрамили своей славы, запросто уложив "мишень" - террориста Карлоса. Сладкая парочка еще не знает, что убивает не в виртуале, а в реале, - и что стала удачным приобретением таинственной спецслужбы, готовящей из подростков суперкиллеров...</description>
		<mark>3</mark>
		<comment>Детекчивчик средненького покроя. Компьютерами даже не пахнет :(</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Владимир Гусев</author>
		<title>Шоколадные солдатики</title>
		<image>Shokoladnie-soldatiki.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Звездный бульвар</series>
		<year>2004</year>
		<pages>383</pages>
		<description>Приключения Стаса и Влады, сладкой парочки геймеров-виртуаяьшиков, поневоле вынужденных стать профессиональными убийцами, продолжаются! Владу похитили и требуют за нее огромный выкуп. Помочь спасти девушку Стасу предлагают сотрудники секретных спецслужб - однако взамен предлагают работать на них... В сложную, запутанную ситуацию неожиданно вмешивается еще и ТРЕТЬЯ сила- мастер, разработавший компьютерную программу по обучению юных суперкиллеров...</description>
		<mark>3</mark>
	</book>

</section>


<section name="Дети атлантиды">

	<book>
		<author>Ян Сигел</author>
		<title>Заклинатель драконов</title>
		<image>Zaklinatel-drakonov.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Юниор</series>
		<year>2005</year>
		<pages>416</pages>
		<description>Через двенадцать лет после удивительных событий, описанных в романе "Дети Атлантиды", Ферн снова возвращается в Дэйл Хауз. Казалось, фантастическое прошлое стерлось в памяти, и магические силы оставили ее. Но человек, наделенный Даром, не в силах отказаться от него даже во имя любви.</description>
	</book>

	<book>
		<author>Ян Сигел</author>
		<title>Честь чародея</title>
		<image>Chest-charodeya.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Юниор</series>
		<year>2005</year>
		<pages>416</pages>
		<description>В канун нового тысячелетия на бале-маскараде в старинном доме Рокби вновь появляется колдунья. Она жаждет мести и пытается вернуть утраченное могущество. Кажется, что на этот раз Ферн вовлечена в борьбу, в которой не будет победителя... Это последняя часть захватывающей фантастической трилогии "Дети Атлантиды", "Заклинатель драконов", "Честь чародея".</description>
	</book>

</section>



<section name="Просто хорошая фантастика и киберпанк">

	<book>
		<author>Роджер Желязны, Айзек Азимов, Боб Шоу ...</author>
		<title>Жизнь коротка</title>
		<image>Jizn-korotka.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Классика мировой фантастики</series>
		<year>2005</year>
		<pages>704</pages>
		<description>`Музыкальная машина` Генри Каттнера и `Из глубин памяти` Филипа К.Дика. `Завтра не наступит` Артура Кларка, `Время-предатель` Альфреда Бестера, `Ключи к декабрю` Роджера Желязны... Десятки названий, знакомых каждому знатоку фантастики в нашей стране. Классика научно-фантастического рассказа. Произведения, которые открыл отечественному читателю Владимир Баканов. Лучшие научно-фантастические рассказы в переводах В.Баканова - сборник, который украсит вашу полку!</description>
	</book>

	<book>
		<author>Елена Тыртышникова</author>
		<title>Чёрный замок</title>
		<image>BlackCastle.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Магия фэнтези</series>
		<year>2007</year>
		<pages>537</pages>
		<description>Что можно сказать об устройстве Мира? Оно подобно тяжелой хрустальной вазе — и разбить просто, и изменить трудно. Оно прекрасно в неведомом, но известно до мелочей. Например, черные маги живут в мрачных замках, белые бескорыстно творят добро, а имена героев, отстоявших родной Мир собственной кровью и потом, гремят по городам и весям. А еще владыки кроме власти жаждут лишь еще большей власти, драконы мудры, злодеи беспринципны. И, наконец, всегда существует страшное пророчество о конце света, которое обязательно исполнится, но при определённых обстоятельствах.</description>
		<mark>5</mark>
		<comment>Добрая приятная вещь. С огромным удовольствием перечитываю. И тесть там свой в доску.</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Светлана Зимина</author>
		<title>Жрец Лейлы</title>
		<image>ZhrecLeyly.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Магия фэнтези</series>
		<year>2009</year>
		<pages>570</pages>
		<description>Жил-был король, и было у него четыре сына. Что здесь не так? А то, что один лишний. Ну какому правителю понравится накрашенный и надушенный наследник? Итак, произносится ритуальная формула изгнания из семьи - и теперь у короля уже на одного сына меньше. И начинается путь нового Верховного жреца почти забытой богини Ночи. А на пути встанут другие жрецы и другие боги, рядом окажутся новые друзья и соратники. И кто знает, куда приведет эта дорога бывшего принца Лилиана?</description>
		<mark>5</mark>
	</book>

	<book>
		<author>Александр Ковальков</author>
		<title>Дикий Ученик</title>
		<image>Dikiy-Uchenik.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Магия фэнтези</series>
		<year>2010</year>
		<pages>344</pages>
		<description>Молодой парень «попадает», иначе не скажешь, в ученики мага. Начало обучения до поры не приносит приятных моментов. Учитель считает, что главное умение ученика - вовремя унести ноги. Жизнь показывает - учитель прав. Да и боги решают привнести разнообразие в жизнь молодого человека. Жаль только, учитель не смог вбить в голову своего подопечного умение держать язык за зубами и не крыть могущественных богов трехэтажными конструкциями...</description>
		<mark>5</mark>
		<comment>Фэнтези в духе Глушановского и т.п. Больше стратегических элементов, чуть меньше юмора. Но затянула сильно!</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Ольга Болдырева</author>
		<title>Как развеять скуку</title>
		<image>Kak-razveyt-skuku.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Юмористическая фантастика</series>
		<year>2010</year>
		<pages>377</pages>
		<description>Перед вами пособие, как избавиться от надоевшей скуки, если вы Темный князь, страдающий бессмертием. Рекомендация: найдите светлых недотеп, собирающихся вас убить. Присоединитесь к их команде и всячески старайтесь помочь им в этом благом деле. А уж приключения, неприятности и желающий испортить вам жизнь таинственный предатель приложатся. Только не обижайтесь, если вас завлечет в такую круговерть опасностей и загадок, что уже и не рады будете! Тут хотя бы свое бессмертие уберечь. А что? Сами напросились!</description>
		<mark>5</mark>
		<comment>Попсааа! Но читается приятно. На полке стоит рядом с Громыко и Петровой.</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Владимир Васильев</author>
		<title>Незнакомка Земля</title>
		<image>Neznakomka-Zemlya.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<year>2010</year>
		<pages>800</pages>
		<description>Миры Владимира Васильева. Странные, необычные миры. В одном из них - мире людей-псов и людей-волков, по дикому капризу реальности произошедших не от обезьян, а от собак, - хищники, не прошедшие блококоррекцию, нейтрализующую древний инстинкт охоты и убийства, скрываются в глуши, а агенты, в совершенстве постигшие профессию охотников, идут по следу тех, в ком - вольно или невольно - проявилась "волчья натура"... В другом мире - мире нового средневековья - моряки-маги заклинают ветра и поднимают со дна затонувшие корабли, давно умершие чародеи пытаются восстановить былое могущество, а поход за золотом и драгоценностями затонувшей эскадры оборачивается борьбой за утраченную целостность бытия...</description>
	</book>

	<book>
		<author>Эльдар Дейноров, Майя Астахова</author>
		<title>Время ожидания. Незваные гости</title>
		<image>XpaHuTelb-waiting_time.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Авторский сборник</series>
		<year>2008</year>
		<pages>512</pages>
		<description>Несколько самоубийств, несколько случаев неадекватного поведения. Что это - эпидемия психических заболеваний? Нет, просто в Петербурге появился "Гость" - существо из другого мира. А люди для него - нечто вроде муравьев или домашнего скота. Мы слишком иные, хотя существо и принимает человеческий облик. Дело могло окончиться катастрофой, если бы не "Третья Стража" - тайная организация, предназначенная для достойной встречи любых незваных гостей.</description>
		<mark>4</mark>
		<comment>Первая часть - помесь "Ночного дозора" и "Метро". Понравилась. Вторая часть - детективная стратегия с соплями аля "как всё плохо" - средненько.</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Ник Перумов</author>
		<title>Гибель Богов</title>
		<image>Gibel-Bogov.jpg</image>
		<publisher>ЭКСМО</publisher>
		<series>Ник Перумов</series>
		<year>2005</year>
		<pages>608</pages>
		<description>Так уж повелось, что загадочный континент, называемый Хьервардом, стал пристанищем для людей, эльфов, гномов, троллей и других рас, ведущих мирную размеренную жизнь. Но вот на его зеленых холмах появляются Волшебник и его Ученик, бросившие вызов древним богам Хьерварда и разбудившие дремавшего много веков Властелина Мрака.</description>
		<mark>3</mark>
		<comment>Почти боевик про паладина из Gothic II. Первый раз читалось классно, Готика была перед глазами. При перечитывании магия рассеялась и не осталось почти ничего...</comment>
	</book>


	<book>
		<author>Константин Мзареулов</author>
		<title>Возвращение в Полночь</title>
		<image>Vozvraschenie_v_polnoch.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Фантастический боевик</series>
		<year>2004</year>
		<pages>438</pages>
		<description>Начало XXII века не слишком похоже на Полдень человеческой истории. Земля перенаселена, наука в кризисе, и не видно выхода из тупика. Казалось бы, талантливому ученому-физику Марату Ирсанову улыбнулась удача – Великие Гости, пришельцы со Старших Миров, выбрали его для участия в важных научных исследованиях. При этом пришельцы строго оберегают свои секреты – по завершении контракта они стирают память у тех, кто на них работал. Однако, проникнув на военную базу погибшей сверхцивилизации, Марат узнал намного больше, чем положено знать варвару-землянину...</description>
		<mark>4</mark>
		<comment>Отличная космическая фантастика. Если б не "лирические отступления" в выдуманную историю инопланетян (иногда по несколько страниц) - была бы 5. Так только 4. Но сюжет классный. Как-нибудь с удовольствием перечитаю.</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Алекс Экслер</author>
		<title>Записки невесты программиста</title>
		<image>Zapiski-Nevesty-Programmista.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Алекс Экслер</series>
		<year>2004</year>
		<pages>352</pages>
		<description>`Записки невесты программиста`. Легенда и культ отечественной Сети. Интернет-бестселлер, в нашей стране играючи побивший по популярности `Wasp Factory` Йэна Бэнкса. Как укротить странное создание по имени `компьютерщик`, за уши дотащить его до алтаря - и при этом не свихнуться? Девушки! Не пытайтесь повторить это дома!</description>
		<comment>Термины в книге уже прилично устарели. Например, моё поколение толком не застало ФИДО, "кроватку" и восьмимеговые видеокарты :) Однако, всем компьютерно-ориентированным личностям однозначно читать! Юмора довольно много, но всё выглядит очень реалистично.</comment>
		<mark>5</mark>
	</book>

	<book>
		<author>Игорь Борисенко</author>
		<title>Человек без души</title>
		<image>Chelovek-bez-dushi.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Заклятые миры</series>
		<year>2003</year>
		<pages>412</pages>
		<description>Кто посмел назвать Тьму - Злом и Свет - Добром?! Кто назвал черных магов - адептами Ненависти, а светлых - адептами Любви?! Это история черного. Черного, отдавшего душу Мраку, дабы отомстить светлым - убийцам его отца. У него еще мало силы - только волшебные жезл и меч... У него еще мало спутников - только шапка лихих наемников и отряд `живых мертвецов`... Но ЦЕЛЬ у него уже есть. И цель эта - схватиться когда-нибудь на равных с самим Богом светлых!..</description>
		<mark>3</mark>
		<comment>Книга про настоящего чёрного злостного мага, возненавидевшего весь свет. Оригинальна тем, что повествование ведётся от тёмной стороны. Почитать стоит.</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Игорь Шапошников</author>
		<title>Кремниевое небо</title>
		<image>Kremnievoe-nebo.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Звездный бульвар</series>
		<year>2004</year>
		<pages>347</pages>
		<description>`Прошу предъявить находящееся при Вас программное обеспечение для проверки на законность. Спасибо за сотрудничество`. Будущее наступило. Наступило время хакеров. Теперь киберворов разыскивает киберполиция, а кибернаемники по-прежнему работают на тех, кто больше заплатит... Мышонок. Бука. Ицки. Филип. Все они стоят по разные стороны Закона. Каждый из них ждет своего шанса!</description>
		<mark>3</mark>
		<comment>Киберпанк. Если б автор не прыгал зайцем с одной сюжетной линии на другую, и если б хоть одну завершил - вышла бы неплохая книга...</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Джеймс Барклай</author>
		<title>Дневная тень</title>
		<image>Dnevnaya_ten.jpg</image>
		<publisher>Эксмо</publisher>
		<series>Сокровищница фэнтези</series>
		<year>2006</year>
		<pages>624</pages>
		<description>Балия спасена. Хотя черные колдуны Висмина и их наемники еще не сложили оружия, могучий амулет власти, «Рассветный вор», отбитый отрядом Воронов, выполнил свою спасительную задачу, уничтожив лордов-колдунов. Но огромная магическая энергия, выделившаяся при этом, разорвала ткань, разделяющую миры, и вот уже населению Балии грозит новая опасность. Дневная тень, воплощенная сила Тьмы, проникает из соседнего измерения, и только мужество отряда Воронов, помноженное на силу драконов, их крылатых союзников, способно остановить беду...</description>
	</book>

	<book>
		<author>Питер Сойер Бигл</author>
		<title>Песня трактирщика</title>
		<image>Pesnya_traktirshika.jpg</image>
		<publisher>Эксмо-Пресс</publisher>
		<series>Знак Единорога</series>
		<year>1999</year>
		<pages>400</pages>
		<description>О чем эта песня? О добром волшебнике, попавшем в беду, на помощь которому спешат верные ученики, готовые преодолеть любые препятствия и принять вызов того, кто посмел причинить вред учителю. О его другом ученике, предавшем и вставшем на путь зла. О лисе, который был не совсем лисом и очень любил кур. О трактирщике, который ненавидел лиса. Это песня о любви, верности, добре и зле, о людях, чьи судьбы очень тесно переплелись. Песня добрая и правдивая...</description>
	</book>

	<book>
		<author>Леонид Кудрявцев</author>
		<title>Клятва крысиного короля </title>
		<image>Klyatva_krysinogo_korolya.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Terra Fantastica</series>
		<year>1997</year>
		<pages>480</pages>
		<description>Великий волшебник Онгро-майнью, властелин двадцати пяти миров, поручил крысиному королю найти белого дракона. И крысиный король отправился выполнять поручение – ведь он дал клятву, а настоящая крыса всегда держит свое слово. На пути его подстерегают многочисленные опасности: злобные кобруны, кровожадные генеды и прочие твари – порождения злокозненных чародеев. Но крысиный король не привык отступать...</description>
	</book>

</section>


<section name="Белорусская современная фантастика">

	<book>
		<author>Геннадзь Аўласенка</author>
		<title>Дзiкiя кошкi Барсума</title>
		<image>Dzikiya_koshki_Barsuma.jpg</image>
		<publisher>Харвест</publisher>
		<series>Белорусская современная фантастика</series>
		<year>2009</year>
		<pages>384</pages>
		<description>Барсум - таямнічая планета, пра якую вядома толькі тое, што кіруюць там жанчыны, якія называюць сябе дзікімі кошкамі. І гэта не проста словы... Дзікія кошкі Барсума - амазонкі, ніндзя, суперагенты для выканання звышсакрэтных і звышскладаных касмічных аперацый. На Барсуме ёсць і мужчыны, але становішча іх там незайздроснае... Фермерская планета Аграполіс - поўная процілегласць Барсуму. Жанчыны тут наогул нізведзеныя да стану хатняй жывёлы... Яны на планеце - звычайны тавар, які па неабходнасці купляюць мясцовыя фермеры і з якім яны могуць рабіць усё, што пажадаюць...</description>
		<mark>5</mark>
		<comment>Покупал на "поржать". Но книга зацепила - приятно читается, интересный сюжет. Немного оборванная концовка, но простим автору этот недочёт</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Сергей Цеханский</author>
		<title>Искажение</title>
		<image>Iskajgenie.jpg</image>
		<publisher>Харвест</publisher>
		<series>Белорусская современная фантастика</series>
		<year>2009</year>
		<pages>352</pages>
		<description>Герои романа «Искажение» балансируют на грани вымысла и действительности. Программист Андрей сталкивается с невероятным явлением - человеком-вирусом, разрушающим общество наподобие того, как компьютерный вирус разрушает компьютерную программу. Сергей, отправившись в отпуск, попадает в приморский поселок, жителей которого объединяет идея-фикс - готовность к борьбе с пожаром гигантского масштаба. Гипотетическая угроза ставит мирный поселок почти на военное положение и превращает жизнь людей в трагический фарс.</description>
	</book>

</section>

<section name="Другие">

	<book>
		<author>Харуки Мураками</author>
		<title>Подземка</title>
		<image>Murakami-Underground.jpg</image>
		<publisher>ЭКСМО</publisher>
		<series>Мураками-мания</series>
		<year>2007</year>
		<pages>591</pages>
		<description>Вы кому-то отдали часть своего «Я» и получили взамен этого повесть? Вы уступили часть своей личности некой системе? Если это так, система эта когда-нибудь потребует от вас совершить какое то «безумство»? Повесть, которую вы сейчас имеете, — действительно ли она ваша? И свои ли сны вы видите по ночам? Не могут ли они быть видениями какого-то другого человека и в какой-то момент превратиться в кошмар?  Перед вами не просто книга выдающегося японского прозаика Харуки Мураками о жертвах зариновой атаки в токийском метро в марте 1995 года. Это, прежде всего произведение о современных японцах, написанное ими самими, — и уникальное повествование, актуальное в любой стране, пока в мире существует угроза терроризма.</description>
	</book>


	<book>
		<author>Владимир Гусев</author>
		<title>Хранитель виртуальности</title>
		<image>Hranitel-Virtualnosti.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Звездный лабиринт</series>
		<year>2003</year>
		<pages>349</pages>
		<description>Хартия Вирта - свод законов, защищающих виртуальную реальность. ...Хранители - Сверхцивилизация метамор4юв, цель которых - не допустить ни одну из рас до космической экспансии. ... Винтерпол - полицейская организация Хранителей, Дело номер... не важно! ...Как, черт возьми, попал на Землю запрещенный наркотик виртаин, самое существование которого угрожает виртуальной реальности?! Агент Винтерпола Логвин должен расследовать происходящее и `взять живыми или мертвыми` распространителей и изготовителей виртаина! А... как? Прочитайте - и узнаете сами!</description>
	</book>


	<book>
		<author>Терри Пратчетт</author>
		<title>Ведьмы за границей</title>
		<publisher>ЭКСМО</publisher>
		<series>Терри Пратчетт</series>
		<year>2007</year>
		<pages>	416</pages>
		<description>Представьте, вы идете себе, никого не трогаете, и вдруг вам на голову падает фермерский домик, который принес неведомо откуда взявшийся ураган... Или вы - честный волк, промышляющий поросятами да серыми козлами, но внезапно вам в голову приходит абсолютно сумасшедшая идея - отправиться за тридевять земель и сожрать какую-то жилистую, невкусную старуху. Причем подспудно вы чувствуете, что за это с вас сдерут шкуру, но все равно следуете этому странному, словно навязанному вам желанию. Вот что происходит, когда злые силы начинают играть со сказками, из которых соткана ткань самой Вселенной.</description>
		<image>Ved-mi-za-granicey.jpg</image>
		<mark>3</mark>
		<comment>Бродилка. В походе пытаются вяло шутить. Автор пытается доказать утверждение "старики не так уж и устарели", но, если честно, это у него не особо получается.</comment>
	</book>

	<!--<book>
		<author>Ольга Воскресенская</author>
		<title>Не так, как у людей</title>
		<image>NTKULude.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Юмористическая фантастика</series>
		<year>2008</year>
		<pages>443</pages>
		<description>Эх, красиво показывают в сказках: взмахнул маг волшебной палочкой — и готово. А тут под строгим надзором учителя заклинания приходится зубрить. И кто их такие длиннющие выдумал? Как назло, и напарник достался разгильдяй разгильдяем. Совсем не пытается вести себя по-джентльменски и облегчить мне жизнь. Эх, не везет. То меня, бедную, оборотень на дерево загонит, то напарничек в тоннели подозрительные потащит. Драпай потом от всякой пакости на каблуках. Так теперь и живу — то я охочусь на нечисть, то она на меня...</description>
		<mark>2</mark>
	</book>-->

	<book>
		<author>Екатерина Белецкая, Анжела Ченина</author>
		<title>Настоящие</title>
		<image>Nastoyashie.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Магия фэнтези</series>
		<year>2007</year>
		<pages>438</pages>
		<description>Тебя зовут Радал Скеари, ты юн, и ты умеешь ненавидеть. У тебя есть друг, с которым ты можешь видеться только во сне, и в этом сне вам часто приходится хоронить людей, которых ты убил наяву пару лет назад. Да и вообще, Осенний Лес твоего сна постоянно посещают какие-то странные тени. Так? Ах так...  Тогда плохо дело. Возможно, ты становишься кем-то еще. Совсем не тем, кем собирался. Сеть не шутит, и если ты встал на путь — пройди его до конца или навсегда останешься тенью в Осеннем Лесу.  Кем ты станешь? Жизнь порой подкидывает страшные и странные сюрпризы, но именно они и делают тебя Настоящим. Чтобы выжить, нужно научиться многому. Взгляни в глаза людям, у которых ты отнял жизнь, и добейся прощения — это гораздо сложнее, чем быть беспощадным героем.</description>
		<mark>1</mark>
	</book>

	<book>
		<author>Андрей Мартьянов</author>
		<title>Стоя на краю</title>
		<image>Stoya-na-krau.jpg</image>
		<publisher>Лениздат</publisher>
		<series>Боевая фантастика</series>
		<year>2006</year>
		<pages>352</pages>
		<description>Три столетия космической эры закончились для цивилизации Земли страшным ударом – приближающаяся к Солнечной системе блуждающая нейтронная звезда вынудила землян эвакуироваться в другие миры.  Уцелеют немногие. Большая часть человечества останется на своей планете, без всякой надежды на спасение. Остается открытым вопрос – что делать простым людям в ситуации, когда исчезли правительство, органы власти и привычная инфраструктура? Как выживать? Книга является третьей книгой цикла "Войти в бездну".</description>		
	</book>

	<book>
		<author>Андрей Мартьянов</author>
		<title>След Фафнира</title>
		<image>Sled-Fafnira.jpg</image>
		<publisher>Лениздат</publisher>
		<series>Боевая фантастика</series>
		<year>2007</year>
		<pages>416</pages>
		<description>Бурное начало ХХ века — эпоха пара и электричества, аэропланов, огромных трансокеанских лайнеров и автомобилей. Просвещенный человек и подумать не может о том, что в 1912 году существовало то, что называется волшебством, что древние проклятия способны ожить и пасть тяжким бременем на все человечество, а легендарные драконы вновь встанут на путь разрушения.</description>		
	</book>

	<book>
		<author>Олег Синицын</author>
		<title>Скалолазка и мировое древо</title>
		<image>Skalolazka-i-mirovoe-drevo.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Фантастический боевик</series>
		<year>2008</year>
		<pages>379</pages>
		<description>Все религии и мифы содержат легенду о древе, которое находится в центре мира. Скандинавский бог Один пригвоздил себя к его стволу, чтобы познать магические руны, Будда Шикьямуни под его кроной получил божественное откровение. Считается, что крест Иисуса тоже символ мирового древа — как и ель, которую мы ставим в центре квартиры под Новый год. Но существует ли древо в реальности? Если да, то где его искать?  Алену Овчинникову, московскую переводчицу и скалолазку, эти вопросы абсолютно не интересуют. Авантюристка и искатель приключений, она теперь редко путешествует и живет тихой жизнью. Но однажды, когда столица погружается во мрак, девушку похищают. Она оказывается в горной долине, где нет цивилизации, жители разговаривают на древнем санскрите и видели живого Шиву. Похитителям требуются знания Алены, чтобы добыть еще одну легенду о мировом древе. Только если Алена влипла в историю, то она сама во всем разберется. И найдет намного больше, чем даже может себе представить...</description>		
	</book>

	<book>
		<author>Владимир Лосев</author>
		<title>Звезды во мраке</title>
		<image>Zvezdi-vo-mrake.jpg</image>
		<publisher>Армада</publisher>
		<series>Фантастический боевик</series>
		<year>2008</year>
		<pages>409</pages>
		<description>Древние артефакты, хранящие в себе тайны утраченных технологий… За ними охотятся, ради них идут на любые, самые зловещие преступления. Единственными специалистами в области артефактов считаются звездные разведчики. И угораздило Даниила Кромвеля, еще только мечтающего поступить в Академию звездной разведки, оказаться в центре событий, развернувшихся вокруг таинственного артефакта, который в конце концов и определит дальнейшую судьбу юноши.</description>		
	</book>

	<book>
		<author>Джон Мур</author>
		<title>Принцы двадцати королевств</title>
		<image>Princi-dvadcati-korolevstv.jpg</image>
		<publisher>ЭКСМО</publisher>
		<series>Меч и магия</series>
		<year>2004</year>
		<pages>560</pages>
		<description>Не все бывает тихо и гладко в Двадцати королевствах. То начнут чудить злодеи-волшебники, то выползет из пещеры голодный дракон, то собственные придворные устроят за королевской спиной какую-нибудь очередную интригу. И если бы не отважные принцы, равно умеющие владеть добрым мечом и покорять сердца капризных красавиц, жизнь сделалась бы вялой и пресной, как вяленое драконье мясо.</description>
		<mark>3</mark>
		<comment>Ну как бы сказать... Книга претендует на большое количество юмора, оригинальность, незаметное смешение нашей реальности и книжной. Однако сразу видно, что автор - "американец", т.е. сюжеты довольно простые и прямолинейные, юмор относительно редкий, большой упор сделан на пошлость. Книга не затягивает, хотя и бросить читать тоже не хочется. Так что в целом нормально или даже хорошо.</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Мэгги Фьюри</author>
		<title>Глаз вечности</title>
		<image>Glaz-venosti.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Век Дракона</series>
		<year>2005</year>
		<pages>480</pages>
		<description>Давным-давно, в начале времен, загадочные Создатели сошли в миры, где жили самые разные расы, и решили отделить их друг от друга. Драконы и маги, люди и георны - все были отделены таинственными Завесами... Но теперь случилось страшное: ткань Завес рвется, и кошмарные чудовища проникают в мир людей, истребляя всех и вся. Старый архимаг земли Мириаль свергнут, и место его занимает НОВЫЙ архимаг - некогда проклятый за отступничество. Спасет ли он мир от разрушения? Или - ослабит, откроет Врагу последний оплот его защиты?</description>
	</book>

	<book>
		<author>Дмитрий Янковский</author>
		<title>Тень Мира</title>
		<image>Ten-Mira.jpg</image>
		<publisher>Лениздат</publisher>
		<series>Фантастика</series>
		<year>2006</year>
		<pages>352</pages>
		<description>Вы наверняка слышали о параллельных мирах? Так вот, это чушь! Никаких параллельных миров нет. Есть один мир, но... как бы двойной. Намеков на это в жизни полно: добро и зло, инь и янь, сет и тень… тень. Тень Мира. Нашего привычного мира. Изнанка. И там, на изнанке, полно чудес — драконы, люди с жабрами, летучие корабли, маги... Со всем этим разнообразием пришлось познакомиться автослесарю Андрею после того, как дочь очень богатого человека Марина жарким эротическим шепотом пригласила его отужинать, а он повелся, как сексуально озабоченный подросток! Стать магом в теневом мире, правда, может не каждый, а только грамотный человек. Хотя бы в пределах средней школы... Вот как Марина, или как хозяин любимого Андреем ресторана. Да и сам Андрей, как выяснилось, магии не чужд — своеобразной такой, технической. Или наоборот, магической техники? Да какая разница — в их миссии пригодится все. И меч Александра Великого, и лук Седьмого короля эльфов. Ведь задача, как обычно — спасти оба мира. Или все-таки один, двойной?..</description>
		<mark>3</mark>
		<comment>Что б там не визжали критики - мне понравилось! Да, герои картонные. Да, ниего нового в сюжете нет. Но зато добрая и приятная вещь.</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Андрей Дашков</author>
		<title>Умри или исчезни</title>
		<image>Umry_ili_ischezny.jpg</image>
		<publisher>Северо-Запад Пресс</publisher>
		<series>Перекрёсток миров</series>
		<year>2000</year>
		<pages>576</pages>
		<description>Жизнь - это сон на пути к смерти... И сон ваш вполне может стать кошмаром, если вы помешаете убийцам, способным входить в сновидения!... Вы пожалеете, что еще не умерли, - или рискнете сражаться. ... Слишком много миров. А союзников - всего четверо: бессмертный мистик из масонского ордена, ничем не примечательный парень из нашей реальности, владеющая тайным знанием девушка - и бродячий пес!</description>
	</book>

	<book>
		<author>Андрей Лазарчук</author>
		<title>Мост Ватерлоо</title>
		<image>Most-Vaterloo.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Звездный лабиринт</series>
		<year>2002</year>
		<pages>379</pages>
		<description>Перед вами - новая часть саги об `опоздавших к лету, не успевших к лету пробиться`. Саги о `войне и мире`, втянутых в `войну миров`. Легенды о людях, стоящих на грани альтернативных реальностей, что схлестнулись внезапно в апокалиптическом аду.</description>
	</book>

</section>


<section name="Детская литература">

	<book>
		<author>Курпатова-Ким Лилия</author>
		<title>Максимус Гром. Атака Джокера. Книга вторая</title>
		<image>Jokers-attack.jpg</image>
		<publisher>Олма Медиа Групп</publisher>
		<year>2006</year>
		<pages>448</pages>
		<description>У Сети появился единоличный хозяин - цифровой призрак, контролирующий всю техносферу планеты. Его имя - Джокер. Он бы мог править хайтек-цивилизацией, но он намерен ее уничтожить. Джокер предлагает людям свободу от рабства. Громов просто хочет сохранить им жизнь. Схватка по ту сторону реальности... Но сначала Максу надо выжить самому. Потому что по эту сторону реальности - большая охота, захват в заложники, погоня как за преступником... Только бы добраться до Эдена живым и обвести вокруг пальца доктора Синклера! Внимание! До Апокалипсиса всего десять дней! </description>
		<mark>2</mark>
	</book>

	<book>
		<author>Курпатова-Ким Лилия</author>
		<title>Максимус Гром. Война за Биософт. Книга третья</title>
		<image>WarOfBiosoft.jpg</image>
		<publisher>Олма Медиа Групп</publisher>
		<year>2008</year>
		<pages>576</pages>
		<description>Нужно спасти мир, чтобы стать врагом номер один. Вместо почестей Макс Громов обвинен в сговоре с Джокером и намеренном уничтожении Сети. Но теперь он самый богатый человек в хайтек-пространстве: ему принадлежит биософт — технология будущего. Ее возможности потрясают воображение, а результат внедрения — биллиотны кредитов и неограниченная власть. Громов рискует повторить трaгическую судьбу Роберта Аткинса. Только правда о загадочной смерти создателя Сети спасет жизнь юного героя.</description>
		<mark>3</mark>
	</book>


</section>

</root>
