<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="data/style.xsl" ?>
<root name="Профессиональная литература">

<section name="Алгоритмизация">

	<book>
		<author>Томас Кормен, Рональд Ривест</author>
		<title>Алгоритмы: построение и анализ</title>
		<image>Algoritmi-postroenie-i-analiz.jpg</image>
		<publisher>Вильямс</publisher>
		<series>Искусство программирования</series>
		<year>2005</year>
		<pages>1296</pages>
		<description>Фундаментальный труд известных специалистов в области кибернетики достоин занять место на полке любого человека, чья деятельность так или иначе связана с информатикой и алгоритмами. Для профессионала эта книга может служить настольным справочником, для преподавателя - пособием для подготовки к лекциям и источником интересных нетривиальных задач, для студентов и аспирантов - отличным учебником. Каждый может найти в ней именно тот материал, который касается интересующей его темы, и изложенный именно с тем уровне сложности и строгости, который требуется читателю. Описание алгоритмов на естественном языке дополняется псевдокодом, который позволяет любому имеющему хотя бы начальные знания и опыт программирования, реализовать алгоритм на используемом им языке программирования. Строгий математический анализ и обилие теорем сопровождаются большим количеством иллюстраций, элементарными рассуждениями и простыми приближенными оценками. Широта охвата материала и степень строгости его изложения дают основания считать эту книгу одной из лучших книг, посвященных разработке и анализу алгоритмов.</description>
		<mark>5</mark>
		<comment>Классика алгоритмизации. И никогда не устареет. Алгоритмистам MUST HAVE!</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Михаил Долинский</author>
		<title>Алгоритмизация и программирование на Turbo Pascal</title>
		<image>Algoritmizaciy-i-programmirovanie-na-Turbo-Pascal-.jpg</image>
		<publisher>Питер</publisher>
		<series>Учебное пособие</series>
		<year>2004</year>
		<pages>237</pages>
		<description>Книга содержит введение в язык программирования Паскаль и систему программирования Turbo Pascal. He предполагается знание каких бы то ни было сведений из курса информатики - все необходимое, в полном объеме, но в компактной форме, излагается в тексте. С первых страниц читатель ориентируется на самостоятельную работу в среде системы Turbo Pascal и практическое закрепление изученного материала. Основное содержание книги - обучение решению задач: от простейших до олимпиадного уровня сложности. Рассмотрены фундаментальные алгоритмы, приемы их программирования и примеры их применения:очередь, стек, рекурсия, рекуррентные соотношения,динамическое программирование, графы, генерация комбинаторных объектов. Книга предназначена как для школьников и студентов, начинающих обучение программированию, так и для тех, кого заинтересует решение олимпиадных задач. Книга безусловно будет полезна и преподавателям.</description>
		<mark>3</mark>
		<comment>Часто только условие задачи и исходник на паскале с комментами. Решения часто неоптимальные (но и не должны быть), но описание всё-равно хромает.</comment>
	</book>

</section>


<section name="Искусство программирования">

	<book>
		<author>Стив МакКоннелл</author>
		<title>Совершенный код. Мастер-класс</title>
		<image>Soverenniy-kod-Master-klass.jpg</image>
		<publisher>Питер</publisher>
		<series>Мастер-класс</series>
		<year>2007</year>
		<pages>896</pages>
		<description>Опираясь на академические исследования, с одной стороны, и практический опыт коммерческих разработок ПО - с другой, автор синтезировал из самых эффективных методик и наиболее эффективных принципов ясное прагматичное руководство. Каков бы ни был ваш профессиональный уровень, с какими бы средствами разработками вы ни работали, какова бы ни была сложность вашего проекта, в этой книге вы найдете нужную информацию, она заставит вас размышлять и поможет создать совершенный код. Книга состоит из 35 глав, предметного указателя и библиографии.</description>
		<mark>5</mark>
		<comment>Эту книгу должен прочитать каждый программист. И тогда жизнь станет легче. И все будут счастливы. И мир во всём мире.</comment>
	</book>

</section>


<section name="Linux и другие *nix-системы">

	<book>
		<author>Алексей Стахнов</author>
		<title>Linux в подлиннике</title>
		<image>Linux-v-podlinnike.jpg</image>
		<publisher>BHV</publisher>
		<series>В подлиннике</series>
		<year>2005</year>
		<pages>912</pages>
		<description>Приведены подробные сведения об особенностях и возможностях операционной системы Linux, идеологии файловой системы, инсталляции и основных командах, компиляции ядра, настройках и сервисах. Рассмотрены вопросы организации на базе Linux различных серверов и служб: электрон-ной почты, WWW, FTP, INN, Proxy, NTP, а также проблемы администрирования сети, обеспечения безопасной работы и др. Описаны способы настройки под Linux рабочих станций, в том числе и бездисковых, установки и эксплуатации на них графических сред типа X Window, а также конфигурирование модемных соединений, принтеров и сканеров. Уделено внимание отладке взаимодействия с Linux-машинами такой `экзотической` периферии, как карманные компьютеры, мобильные телефоны, TV-тюнеры и т. п. Рассматриваемые в книге конфигурационные файлы и структура каталогов соответствуют дистрибутиву Fedora Core 2 (Red Hat), однако при минимальной адаптации все упоминаемые в книге пакеты устанавливаются в любом дистрибутиве Linux. Во втором издании добавлено несколько новых глав, текст других - существенно обновлен и доработан.</description>
		<mark>3</mark>
	</book>

	<book>
		<author>Кирк Уэйнгроу</author>
		<title>UNIX. Полезные советы для системных администраторов</title>
		<image>Unix_poleznye_sovety.jpg</image>
		<publisher>Дмк</publisher>
		<series>Администрирование и защита</series>
		<year>2002</year>
		<pages>416</pages>
		<description>Данная книга предназначена для системных администраторов, обслуживающих компьютеры, на которых установлена операционная система UNIX. Предполагается, что читатель уже знаком с основными функциями и особенностями этой ОС. Автор книги рассказывает, как можно автоматизировать рутинную работу и подробно описывает процесс создания командных файлов, благодаря использованию которых значительно повышается производительность труда.
Приемы, рассмотренные в книге, были опробованы в разных версиях системы и в большинстве случаев подходят для каждой из них. Подробно освещаются такие темы, как администрирование сети, безопасность ОС, настройка компьютера, работа с учетными записями и файлами, эмуляция терминалов. Особое внимание уделено взаимоотношениям системного администратора с пользователями.</description>
	</book>

	<book>
		<author>Скотт Манн, Эллен Митчелл</author>
		<title>Безопасность Linux. Руководство администратора по системам защиты с открытым исходным кодом</title>
		<image>Linux_security.jpg</image>
		<publisher>Вильямс</publisher>
		<year>2003</year>
		<pages>624</pages>
		<description>В книге рассказывается об инсталляции, конфигурировании и сопровождении Linux-систем с точки зрения безопасности. Это руководство администратора по реализации стратегии защиты Linux, а также по утилитам защиты, существующим в Linux. Книга не претендует на исчерпывающее описание темы компьютерной безопасности, но в тоже время является хорошей отправной точкой к построению и сопровождению защищенных систем. Придерживаясь описанных в книге процедур и правил, читатели снизят общий уровень уязвимости своих систем и научатся перекрывать наиболее опасные бреши в системной и сетевой защите. Книга предназначена для пользователей средней и высокой квалификации.</description>
	</book>


	<book>
		<author>Билл Вагнер</author>
		<title>Unix. Полное руководство</title>
		<image>Unix-Polnoe-rukovodstvo.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>The complete idiot`s guide</series>
		<year>2005</year>
		<pages>378</pages>
		<description>Данная книга будет полезна не только будущим Unix-соидам, и тем, кого жизнь заставляет периодически общаться с системами Unix, но и тем, кого интересует процесс развития и реализации технических идей в области создания интерфейсов пользователей, различных оболочек, на этапах становления систем Macintosh и Windows. Помимо описания оболочек, книга содержит справочный материал по командам Unix, которые могут быть полезны в сетях со смешанной архитектурой ОС.</description>
		<mark>4</mark>
		<comment>Будет крайне полезна начинающим *nix-оидам. Всё написано классным весёлым языком, отличные объяснения. Но есть некоторые устаревшие главы.</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Скотт Граннеман</author>
		<title>Linux. Карманный справочник</title>
		<image>Linux-Karmanniy-spravonik.jpg</image>
		<publisher>Вильямс</publisher>
		<series>Карманный справочник</series>
		<year>2009</year>
		<pages>416</pages>
		<description>Данная книга представляет собой краткое пособие по основным командам операционной системы Linux. Читатель найдет в ней описание большинства команд, необходимых ему в повседневной работе. В первых главах представлены самые элементарные сведения о работе с системой. По мере чтения книги материал усложняется; освоив его, читатель сможет решать достаточно серьезные задачи. Начинающие пользователи, только приступающие к изучению Linux, найдут сведения о самых необходимых им командах. Но предполагаемая аудитория не ограничивается новичками. Материал книги также напомнит опытным пользователям команды и опции, которые они успели забыть или которым они по каким-то причинам ранее не уделяли внимания.</description>
		<mark>5</mark>
		<comment>Супер-мега справочник по командам BASH'a. Не тупое передирание мануалов, а с примерами из личного опыта и понятными описаниями.</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Денис Колисниченко</author>
		<title>150 проблем с Linux и их решение. Советы бывалого линуксоида</title>
		<image>150-Linux-troubles.jpg</image>
		<publisher>Наука и техника</publisher>
		<series>Советы бывалого линуксоида</series>
		<year>2008</year>
		<pages>320</pages>
		<description>Рассмотрен широкий спектр проблем и задач, с которыми сталкиваются пользователи Linux и которые вызывают определенные сложности. Даются конкретные примеры их решения и инструкции. Описаны как критические проблемы, от которых зависит работоспособность системы, так и задачи, которые можно отнести к разряду профессиональных трюков, позволяющих оптимизировать работу с Linux, произвести ее тюнинг, узнать новые приемы работы. Содержание составлено таким образом, что, читая книгу, вы будете как находить конкретные ответы на конкретные вопросы, так и постигать общую методику решения проблем и всевозможных пользовательских задач Linux. Вы научитесь понимать Linux, овладеете опытом "продвинутых" линуксоидов и сможете преодолевать даже те трудности и решать те задачи, которые не описаны в данной книге. Книга написана простым и доступным языком. Автор - признанный специалист в области Linux, чьи книги "Linux. Полное руководство", "Linux-сервер своими руками" и др. получили широкую популярность и признание.</description>
		<mark>3</mark>
		<comment>Привык гуглить, а не пользоваться такими книжками. Когда инета не было - попытался искать тут. Ответы не нашёл :(</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Иван Скляров</author>
		<title>Программирование боевого софта под Linux</title>
		<image>Programmirovanie-boevogo-softa-pod-Linux.jpg</image>
		<publisher>BHV</publisher>
		<series>Хакинг</series>
		<year>2007</year>
		<pages>416</pages>
		<description>Рассматривается программирование на языке Си под операционной системой Linux "боевого хакерского оружия": порт-сканеров и cgi-сканеров, активных и пассивных снифферов, троянов и бекдоров, вирусов и червей, переборщиков паролей и лог-клинеров, всех видов эксплоитов, в том числе удаленных и локальных, кейлоггеров и руткитов, всех разновидностей DoS`epoB, включая smurf, fraggle, land, утилит traceroute, ping и др. Также показано программирование с использованием библиотек libpcap и libnet с поддержкой протоколов SSL, SSH и прокси-серверов, многопоточные утилиты и утилиты на неблокируемых сокетах Имеются уникальные материалы, посвященные вопросам программирования модулей ядра Linux версии 2.6.x и пакетного фильтра BPF. Дано введение в сетевое программирование с информацией, которой не часто уделяется место в стандартных учебниках. Компакт-диск содержит исходные коды всех программ, представленных в книге. Для программистов, системных администраторов и специалистов по сетевой безопасности</description>
		<mark>4</mark>
		<comment>Благодаря этой книге можно научиться работать с сокетами :) Тоже постепенно устаревает, программы теряют свои взламывающие свойства. Но как учебник по написанию сетевого софта - очень даже неплохо.</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Стивен Норткат</author>
		<title>Анализ типовых нарушений безопасности в сетях</title>
		<image>Network_analytics.jpg</image>
		<publisher>Вильямс</publisher>
		<year>2002</year>
		<pages>464</pages>
		<description>Ни для кого не секрет, что информация превратилась сегодня в инструмент власти. Поэтому от работы аналитика по защите информации часто зависит само существование бизнеса. Если вы испытываете затруднения при идентификации процессов, происходящих в вашей сети, или не можете пробраться сквозь `дебри` записей о ложных срабатываниях, - обратитесь за помощью к этой книге. В книге излагается не теория создания систем обнаружения вторжений, а приводятся примеры полного анализа типовых нарушений, проиллюстрированные трассировками, которые позволяют наглядно увидеть происходящее в сети.</description>
	</book>

</section>


<section name="Компьютеры и верстка">

	<book>
		<author>Дэн Седерхольм</author>
		<title>Пуленепробиваемый Web-дизайн</title>
		<image>Booletproof-webdesign.jpg</image>
		<publisher>НТ Пресс</publisher>
		<year>2006</year>
		<pages>256</pages>
		<description>Настоящее издание посвящено применению XHTML и CSS для создания сайтов, отличающихся доступностью для различных браузеров, устройств и программ, гибкостью и готовностью к любым ситуациям. В каждой главе книги обсуждается один компонент Web-страницы. Рассматривается как общепринятый способ его создания, так и непробиваемый, позволяющий получить адаптируемый и гибкий компонент. В последней главе все компоненты сводятся воедино, и описывается процесс создания готового шаблона непробиваемой страницы. Книга предназначена для Web-дизайнеров, стремящихся отказаться от устаревших способов создания сайтов, с фиксированной разметкой и вложенными таблицами, и предлагает новый перспективный подход на базе Web-стандартов XHTML и CSS. На реальных примерах вы научитесь создавать гибкие, адаптируемые и доступные сайты.</description>
		<mark>5</mark>
	</book>

	<book>
		<author>Дейв Крейн, Эрик Паскарелло</author>
		<title>AJAX в действии: технология - Asynchronous JavaScript and XML</title>
		<image>AJAX-in-action.jpg</image>
		<publisher>Вильямс</publisher>
		<year>2006</year>
		<pages>640</pages>
		<description>В книге "Ajax в действии" описана новая технология создания вебразработок с конкретными примерами разработки веб-приложений, получившая имя AJAX (Asynchronous JavaScript and XML). В книге рассмотрены составные части AJAX : JavaScript, CSS, DOM и объект XMLHttpRequest. Авторы книги - Дейв Крейн, Эрик Паскарелло и Даррен Джеймс - рассматривают недостатки классических web-приложений, предназначенных для работы в сети, и показывают, как можно устранить их, с помощью асинхронных запросов и передачи части функций от сервера к клиенту. Передача функциональных возможностей от сервера к клиенту приводит к существенному возрастанию объема и сложности клиентского кода, написанного на языке JavaScript. Управление кодом web-приложения — сложная задача, поэтому авторы уделяют внимание образам разработки (см. обсуждение термина design patterns ... ) и реструктуризации кода. Правильное применение этих средств позволяет обеспечить поддержку приложения и возможность повторного использования его компонентов. Большое внимание уделено также вопросам взаимодействия клиента и сервера, а также применению архитектуры "модель–представление–контроллер" на разных уровнях приложения. Читатель также найдет сведения о защите и производительности — важных характеристиках, существенно влияющих на популярность любого продукта среди пользователей. В последней части книги приведены примеры практического использования технологии Ajax: расширение возможностей HTML-форм, организация опережающего ввода, реализация "живого" поиска с использованием XSL и поддержка RSS. В приложениях содержится дополнительная информация об инструментальных средствах, языке JavaScript и библиотеках. Эта информация поможет программистам в работе над реальными приложениями. Материал книги изложен на высоком уровне и наверняка будет полезен специалистам высокой и средней квалификации. </description>
		<mark>4</mark>
		<comment>Написана на примере чистого JavaScript и библиотеки Prototype. Сделано качественно, код почти не устаревает.</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Дональд Кнут</author>
		<title>Всё про TeX</title>
		<image>TheTeXBook.jpg</image>
		<publisher>Вильямс</publisher>
		<series>Компьютеры и верстка</series>
		<year>2003</year>
		<pages>560</pages>
		<description>Перед вами самое полное руководство по использованию системы TeX, написанное ее создателем - Дональдом Э. Кнутом. TeX - это новый этап в компьютерном наборе. Система TeX особенно полезна, когда подготавливаемые к печати документ, статья или книга содержат много математических формул, и позволяет создавать печатную продукцию высокого качества. Программное обеспечение системы TeX дает возможность и автору,и издателю создавать с высокой скоростью и эффективностью технические тексты привлекательного вида. Как новички, так и специалисты по использованию системы TeX найдут в этой книге то, что им требуется. Автор указывает новичкам вопросы повышенной сложности, которые можно опустить. Новичок нуждается не столько в глубоком знании системы TeX, сколько в умении подготовить с ее помощью к печати простую рукопись. Опытные пользователи смогут почерпнуть из этой книги ряд новых методик набора и верстки. Кроме того, книга содержит информацию, необходимую для подготовки к печати более сложных документов. Присущее Кнуту остроумие и выполненные Дьюэн Бибби иллюстрации придали руководству по программному обеспечению необычное для таких книг изящество.</description>
		<mark>5</mark>
	</book>

</section>


<section name="Программирование на C/C++">

	<book>
		<author>Дэйв Шрейнер, Джеки Нейдер</author>
		<title>OpenGL. Руководство по программированию</title>
		<image>OpenGL-Rukovodstvo-po-programmirovaniu.jpg</image>
		<publisher>Питер</publisher>
		<series>Библиотека программиста</series>
		<year>2006</year>
		<pages>624</pages>
		<description>Это 4-е издание признанного бестселлера, посвященного OpenGL и его библиотеке инструментов, известного в сети как "OpenGL Red Book". В книге описаны все возможности OpenGL и самые значительные приложения, содержится описание базовых методов компьютерной графики, таких как построение и воспроизведение трехмерных моделей, интерактивный просмотр объектов с различных точек наблюдения, использование тонирования, освещения и эффектов текстурирования. Представлено углубленное описание дополнительных методов компьютерной графики: наложение текстур, сглаживание, «туман» и имитация других атмосферных эффектов, сплайны, конвейерная обработка изображений и другие ключевые темы, такие как повышение производительности программ, расширения OpenGL и создание кросс-платформных приложений.</description>
		<mark>5</mark>
	</book>

	<book>
		<author>Питер Эйткен, Брэдли Джонс</author>
		<title>Освой самостоятельно C за 21 день</title>
		<image>Osvoy-samostoytelno-C.jpg</image>
		<publisher>Вильямс</publisher>
		<series>Освой самостоятельно за 21 день</series>
		<year>2005</year>
		<pages>800</pages>
		<description>В книге представлен учебный курс по языку программирования C, соответствующий новейшему стандарту ANSI/ISO. Подробно описан синтаксис и стандартные средства языка. Даны рекомендации по применению профессиональных приемов и подходов программирования. Изложение проиллюстрировано многочисленными примерами, в том числе полными текстами программ. Дано введение в объектно-ориентированное программирование и основы языков C++, Java, C#. Книга содержит обширный справочный материал. Книга рассчитана на студентов, преподавателей и специалистов в области компьютерных технологий.</description>
		<comment>Как учебник по Си для начинающих - супер! И на брате экспериментировал - отлично пошла. И сам много чего нового узнал.</comment>
		<mark>5</mark>
	</book>

	<!--<book>
		<author>Майкл Мейн, Уолтер Савитч</author>
		<title>Структуры данных и другие объекты в С++, 2-е издание</title>
		<image>Data_structures_in_Cpp.jpg</image>
		<publisher>Вильямс</publisher>
		<year>2002</year>
		<pages>832</pages>
		<description>Этот курс приобрел большую популярность, о чем свидетельствует выход его второго издания. Авторам удалось найти удачный баланс между стремлением к исчерпывающему предоставлению материала о структурах данных и объектно-ориентированном программировании с одной стороны, и максимально доступным стилем изложением с другой. Данная книга является продолжением базового курса изучения языка С++, написанного тем же автором. Основной упор в ней делается на спецификации, проектировании, реализации и использовании основных типов данных языка С++. Кроме того, описывается широкий диапазон объектно-ориентированных технологий программирования, методов сортировки и анализа алгоритмов. Предполагается, что читатель уже имеет определенный уровень знаний как по основам компьютерных наук, так и по самому языку С++. Книга будет полезна широкому кругу читателей, как студентов, так профессиональных программистов.</description>
	</book>-->


	<book>
		<author>Герберт Шилдт</author>
		<title>Справочник программиста по C/C++</title>
		<image>Spravonik-programmista-po-C.jpg</image>
		<publisher>Вильямс</publisher>
		<series>Справочник программиста</series>
		<year>2006</year>
		<pages>432</pages>
		<description>В этом компактном справочнике описаны основные синтаксические элементы программирования на языках С и С++: ключевые слова, операторы, директивы препроцессора, библиотеки функций и классов, а также дополнительные ключевые слова, используемые при программировании в среде .NЕТ Framework. Представленная здесь информация снабжена четкими ссылками на принадлежность к версиям С89, С99 или действующему стандарту С++. Автор справочника - общепризнанный авторитет в области программирования на языках С и С++, Java и С# - включил в книгу советы программистам, которые позволят повысить эффективность их работы.</description>
		<mark>3</mark>
		<comment>Menu - Help</comment>
	</book>

	<book>
		<author>Максим Мозговой</author>
		<title>C++. Мастер-класс.</title>
		<image>C-Master-klass.jpg</image>
		<publisher>Наука и Техника</publisher>
		<series>Секреты мастерства</series>
		<year>2007</year>
		<pages>272</pages>
		<description>Данная книга посвящена анализу интересных задач, встречающихся в повседневной практике программирования и требующих нетривиальных подходов в их решении. На основе относительно небольшого количества характерных реалистичных примеров иллюстрируется применение важных алгоритмов и методик программирования. Обозначены задачи, в которых могут использоваться те или иные подходы и решения. Книга написана в доступной форме блестящим программистом и великолепным популяризатором, автором таких книг, как «Классика программирования: алгоритмы, языки, автоматы, компиляторы. Практический подход» и «Занимательное программирование». Будет несомненно полезна всем, кто, обладая базовыми знаниями C++, хочет повысить свой уровень и культуру программирования.</description>
		<mark>4</mark>
	</book>

	<book>
		<author>Скотт Майерс</author>
		<title>Эффективное использование C++. 35 новых способов улучшению ваших программ и проектов</title>
		<image>Effektivnoe-ispol-zovanie-C.jpg</image>
		<publisher>Питер</publisher>
		<series>Библиотека программиста</series>
		<year>2006</year>
		<pages>296</pages>
		<description>В книге С. Мейерса, которая является продолжением популярного издания Effective C++, приводятся рекомендации по наиболее эффективному использованию конструкций языка C++. Рассматриваются правила перегрузки операторов, способы приведения типов, реализация механизма RTTI и многое другое. Даны практические советы по применению буферизованного оператора new, виртуальных конструкторов, интеллектуальных указателей, proxy-классов и двойной диспетчеризации. Особое внимание уделяется работе с исключениями и возможностям использования кода С в программах, написанных на C++. Подробно описаны новейшие средства языка и показано, как с их помощью повысить производительность программ. Приложения содержат код шаблона auto_ptr и аннотированный список литературы и Internet-ресурсов, посвященных C++.</description>
		<mark>4</mark>
	</book>

	<book>
		<author>Михаил Флeнов</author>
		<title>Программирование на C++ глазами хакера</title>
		<image>Programmirovanie-na-C-glazami-xakera.jpg</image>
		<publisher>BHV</publisher>
		<series>Глазами хакера</series>
		<year>2004</year>
		<pages>336</pages>
		<description>Рассмотрены нестандартные приемы программирования, а также примеры использования недокументированных функций и возможностей языка C++ при разработке шуточных программ и серьезных сетевых приложений для диагностики сетей, управления различными сетевыми устройствами и просто при повседневном использовании интернет-приложений. Во втором издании содержатся новые и переработаны старые примеры, а в качестве среды разработки используется Visual Studio 2008, хотя большинство описываемых примеров работоспособны в более старых версиях и в CodeGear C++ Builder.</description>
		<mark>3</mark>
	</book>

	<book>
		<author>Стивен Холзнер</author>
		<title>Visual C++ 6</title>
		<image>VisualC6.jpg</image>
		<publisher>Питер</publisher>
		<series>Учебный курс</series>
		<year>2000</year>
		<pages>576</pages>
		<description>В 14 последовательных уроках описываются приемы, которыми должен уметь пользоваться каждый, кто хочет создать собственную программу. Книга начинается с простейшей задачи - создания интерфейса приложения, а заканчивается разделами, посвященными программированию для Интернета и разработке элементов управления Active X. Полностью приведены хорошо откомментированные листинги. Данную книгу можно рекомендовать в качестве учебного пособия для студентов факультетов вычислительной техники, а также для всех, желающих научиться программировать.</description>
		<mark>2</mark>
	</book>

	<book>
		<author>Питер Торстейнсон, Роберт Оберг </author>
		<title>Архитектура .NET и программирование с помощью Visual C++</title>
		<image>VisualCpp_dot_Net.jpg</image>
		<publisher> Вильямс</publisher>
		<year>2002</year>
		<pages>656</pages>
		<description>Эта книга представляет собой практическое руководство по программированию на Visual C++ для платформы .NET. Прочитав книгу, вы научитесь использовать Visual Studio .NET с целью создания самых сложных приложений для новой платформы .NET, которую разработала Microsoft. В начале книги автор объясняет, что такое Microsoft .NET, и излагает основные идеи, лежащие в основе модели программирования, использующей библиотеку классов .NET Framework, а затем вводятся управляемые расширения языка C++ и рассматриваются приемы программирования на управляемом C++.</description>
	</book>

</section>



<section name="Боевые искусства">

	<book>
		<author>Анатолий Тарас</author>
		<title>Боевая машина</title>
		<image>Boevaya_mashina.jpg</image>
		<publisher>АСТ</publisher>
		<series>Боевые искусства</series>
		<year>2000</year>
		<pages>592</pages>
		<description>В этой книге раскрыты проблемы психологии, тактики и техники самообороны от хулиганских и преступных посягательств. Главное внимание автор уделил рекомендациям по организации тренировки в домашних условиях, без помощи тренера. Книга рассчитана на самые широкие слои населения, вынужденного жить в условиях криминального беспредела. Все свои рекомендации автор многократно проверил на практике.</description>
		<mark>5</mark>
	</book>


	<book>
		<author>Брюс Ли</author>
		<title>Путь опережающего кулака</title>
		<image>Put-operegaushego-kulaka.jpg</image>
		<publisher>Современное слово</publisher>
		<year>2000</year>
		<pages>384</pages>
		<description>Эта книга наиболее полное собрание творческого наследия легендарного мастера боевых искусств Брюса Ли. Его труд «Дао JRD» стал классическим в литературе о боевых искусствах. Издание богато иллюстрированно рисунками самого Брюса Ли. Некоторые рисунки продублированы профессиональным художником.Книга адресована всем поклонникам единоборств, стремящихся к реальному прогрессу.</description>
	</book>


</section>

</root>
